# Translation of Dissemin website to Traditional Chinese (中文（繁體）‎)
# Exported from translatewiki.net
#
# Author: Abijeet Patro
# Author: Kly
# Author: Liuxinyu970226
# --
# This file is part of the Dissemin Project
# This file is distributed under the same license as the Dissemin package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-04-22 12:29+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2020-03-19 14:03:36+0000\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-POT-Import-Date: 2020-02-28 17:30:27+0000\n"
"X-Generator: MediaWiki 1.35.0-alpha; Translate 2019-04-24\n"

#: autocomplete/views.py:81
msgid "Current institutions"
msgstr "目前研究機構"

#: autocomplete/views.py:85
msgid "Unverified institutions"
msgstr "未驗證研究機構"

#: autocomplete/views.py:89
msgid "Obsolete institutions"
msgstr "廢棄研究機構"

#: deposit/forms.py:88
msgid "Upload type"
msgstr "上傳類型"

#: deposit/forms.py:91 deposit/templates/deposit/deposits.html:46
msgid "Repository"
msgstr "知識庫"

#: deposit/forms.py:100
msgid "Invalid full text identifier."
msgstr "無效的全文識別。"

#: deposit/forms.py:144 papers/templates/papers/paper.html:181
msgid "Abstract"
msgstr "摘要"

#: deposit/forms.py:153
msgid "Dewey Decimal Class"
msgstr "杜威十進位分類法"

#: deposit/forms.py:160
msgid "Do not publish before"
msgstr "請勿出版之前"

#: deposit/forms.py:166 deposit/templates/deposit/deposits.html:89
msgid "License"
msgstr "授權"

#: deposit/forms.py:215
msgid "No preferred repository"
msgstr "沒有優先選用的知識庫"

#: deposit/forms.py:230 deposit/sword/forms.py:15
msgid "E-mail"
msgstr "電子郵件"

#: deposit/forms.py:231
msgid "Preferred repository"
msgstr "優先選用的知識庫"

#: deposit/forms.py:241 deposit/hal/forms.py:71 deposit/osf/forms.py:134
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: deposit/hal/forms.py:41
msgid "Scientific field"
msgstr "科學領域"

#: deposit/hal/forms.py:46
msgid "Depositing author"
msgstr "存放作者"

#: deposit/hal/forms.py:53
msgid "Affiliation"
msgstr "機構單位"

#: deposit/hal/metadata.py:36 model-gettext.py:55
msgid "Chemistry"
msgstr "化學"

#: deposit/hal/metadata.py:37
msgid "Computer science"
msgstr "電腦科學"

#: deposit/hal/metadata.py:38 model-gettext.py:52
msgid "Mathematics"
msgstr "數學"

#: deposit/hal/metadata.py:39 model-gettext.py:54
msgid "Physics"
msgstr "物理學"

#: deposit/hal/metadata.py:40
msgid "Non-linear science"
msgstr "非線性科學"

#: deposit/hal/metadata.py:41
msgid "Cognitive science"
msgstr "認知科學"

#: deposit/hal/metadata.py:42
msgid "Environment sciences"
msgstr "環境科學"

#: deposit/hal/metadata.py:43
msgid "Planet and Universe"
msgstr "行星與宇宙"

#: deposit/hal/metadata.py:44
msgid "Biological anthropology"
msgstr "生物人類學"

#: deposit/hal/metadata.py:45
msgid "Social Anthropology and ethnology"
msgstr "社會人類學與民族學"

#: deposit/hal/metadata.py:46
msgid "Archaeology and Prehistory"
msgstr "考古學與史前時代"

#: deposit/hal/metadata.py:47
msgid "Architecture, space management"
msgstr "建築、空間管理"

#: deposit/hal/metadata.py:48
msgid "Art and art history"
msgstr "藝術與藝術歷史"

#: deposit/hal/metadata.py:49
msgid "Classical studies"
msgstr "古典研究"

#: deposit/hal/metadata.py:50
msgid "Demography"
msgstr "人口學"

#: deposit/hal/metadata.py:51 deposit/osf/forms.py:67 deposit/osf/forms.py:90
#: model-gettext.py:35
msgid "Law"
msgstr "法律"

#: deposit/hal/metadata.py:52
msgid "Economies and finances"
msgstr "經濟與金融"

#: deposit/hal/metadata.py:53 deposit/osf/forms.py:63 deposit/osf/forms.py:86
#: model-gettext.py:38
msgid "Education"
msgstr "教育"

#: deposit/hal/metadata.py:54
msgid "Environmental studies"
msgstr "環境研究"

#: deposit/hal/metadata.py:55
msgid "Gender studies"
msgstr "性別研究"

#: deposit/hal/metadata.py:56
msgid "Geography"
msgstr "地理學"

#: deposit/hal/metadata.py:57
msgid "Business administration"
msgstr "企業管理"

#: deposit/hal/metadata.py:58
msgid "History, Philosophy and Sociology of Sciences"
msgstr "歷史、哲學與社會科學"

#: deposit/hal/metadata.py:59 model-gettext.py:91
msgid "History"
msgstr "歷史"

#: deposit/hal/metadata.py:60
msgid "Library and information sciences"
msgstr "圖書館與資訊學"

#: deposit/hal/metadata.py:61 model-gettext.py:42
msgid "Linguistics"
msgstr "語言學"

#: deposit/hal/metadata.py:62
msgid "Literature"
msgstr "文獻"

#: deposit/hal/metadata.py:63
msgid "Cultural heritage and museology"
msgstr "文化遺產與博物館學"

#: deposit/hal/metadata.py:64
msgid "Musicology and performing arts"
msgstr "音樂學與表演藝術"

#: deposit/hal/metadata.py:65 model-gettext.py:11
msgid "Philosophy"
msgstr "哲學"

#: deposit/hal/metadata.py:66 model-gettext.py:16
msgid "Psychology"
msgstr "心理學"

#: deposit/hal/metadata.py:67
msgid "Religions"
msgstr "宗教"

#: deposit/hal/metadata.py:68 model-gettext.py:33
msgid "Political science"
msgstr "政治學"

#: deposit/hal/metadata.py:69
msgid "Sociology"
msgstr "社會學"

#: deposit/hal/metadata.py:70
msgid "Methods and statistics"
msgstr "方法與統計"

#: deposit/hal/metadata.py:71
msgid "Life sciences"
msgstr "生命科學"

#: deposit/hal/metadata.py:72
msgid "Engineering sciences"
msgstr "工程學"

#: deposit/hal/metadata.py:73 model-gettext.py:32
#: papers/templates/papers/search_base.html:23
#: publishers/templates/publishers/list.html:16
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: deposit/hal/metadata.py:74
msgid "Economy and quantitative finance"
msgstr "經濟與計量金融"

#: deposit/hal/models.py:14
msgid "HAL username"
msgstr "HAL 使用者名稱"

#: deposit/hal/models.py:15
msgid "If set, deposits will be associated to this HAL account."
msgstr "若設置，存放行為將會關聯於此 HAL 帳號。"

#: deposit/hal/protocol.py:170
msgid "No HAL user credentials provided."
msgstr "沒有提供 HAL 使用者憑證。"

#: deposit/hal/protocol.py:241
msgid "This document is already in HAL. HAL refused the deposit."
msgstr "此文件已存在於 HAL。HAL 拒絕存放。"

#: deposit/hal/protocol.py:248
#, python-format
msgid "HAL refused the deposit (HTTP error %d): %s"
msgstr "HAL 拒絕存放（HTTP 錯誤 %d）：%s"

#: deposit/hal/protocol.py:255
msgid "HAL returned an invalid XML response"
msgstr "HAL 返回了無效的 XML 回應"

#: deposit/hal/protocol.py:267
msgid "This paper already exists in HAL."
msgstr "此論文已存在於 HAL。"

#: deposit/hal/protocol.py:273
msgid "HAL rejected the submission."
msgstr "HAL 拒絕提交。"

#: deposit/hal/protocol.py:283
msgid "HAL rejected the submission"
msgstr "HAL 拒絕提交。"

#: deposit/hal/protocol.py:292
msgid "Password"
msgstr "密碼"

#: deposit/hal/protocol.py:320
msgid "Connection to HAL failed. Please try again later."
msgstr "連接至 HAL 失敗。請稍後再試。"

#: deposit/models.py:44
msgid "Failed"
msgstr "失敗"

#: deposit/models.py:45
msgid "Faked"
msgstr "虛構"

#: deposit/models.py:46
msgid "Pending publication"
msgstr "待出版"

#: deposit/models.py:47
msgid "Embargo"
msgstr "限制"

#: deposit/models.py:48
msgid "Published"
msgstr "已出版"

#: deposit/models.py:49
msgid "Refused by the repository"
msgstr "被知識庫拒絕"

#: deposit/models.py:50
msgid "Deleted"
msgstr "已刪除"

#: deposit/models.py:340 deposit/templates/deposit/start.html:228
#: deposit/views.py:119
msgid "Deposit"
msgstr "存放"

#: deposit/models.py:393
msgid "We will use this email address to notify you when your deposits are accepted."
msgstr "當您的存放內容被接受時，我們會使用此電子郵件地址來通知您。"

#: deposit/models.py:399
msgid "This repository will be used by default for your deposits."
msgstr "此知識庫將會被使用成您預設的存放點。"

#: deposit/osf/forms.py:35 deposit/osf/forms.py:46
msgid "Creative Commons CC0 1.0 Universal"
msgstr "創用 CC — CC0 1.0 通用"

#: deposit/osf/forms.py:37 deposit/osf/forms.py:48
msgid "Creative Commons CC-By Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: deposit/osf/forms.py:40 deposit/osf/forms.py:51 model-gettext.py:122
msgid "No license"
msgstr "沒有授權"

#: deposit/osf/forms.py:57 deposit/osf/forms.py:80 model-gettext.py:73
msgid "Architecture"
msgstr "建築學"

#: deposit/osf/forms.py:59 deposit/osf/forms.py:82
msgid "Arts and Humanities"
msgstr "藝術與人文學"

#: deposit/osf/forms.py:61 deposit/osf/forms.py:84
msgid "Business"
msgstr "企業"

#: deposit/osf/forms.py:65 deposit/osf/forms.py:88 model-gettext.py:63
msgid "Engineering"
msgstr "工程"

#: deposit/osf/forms.py:69 deposit/osf/forms.py:92
msgid "Life Sciences"
msgstr "生命科學"

#: deposit/osf/forms.py:71 deposit/osf/forms.py:94
msgid "Medicine and Health Sciences"
msgstr "醫學與健康科學"

#: deposit/osf/forms.py:73 deposit/osf/forms.py:96
msgid "Physical Sciences and Mathematics"
msgstr "物理科學與數學"

#: deposit/osf/forms.py:75 deposit/osf/forms.py:98
msgid "Social and Behavioral Sciences"
msgstr "社會與行為科學"

#: deposit/osf/forms.py:141
msgid "Invalid OSF identifier."
msgstr "無效的 OSF 識別碼。"

#: deposit/osf/models.py:13
msgid "OSF identifier"
msgstr "OSF 識別碼"

#: deposit/osf/models.py:14
msgid "If set, your deposits will be associated to this OSF account. This identifier is a string of letters and numbers which can be found in your OSF public profile URL."
msgstr "如果設定，您的存放將會與 OSF 帳號產生關聯。此識別碼內容是有著字母與數字的字串，並且可以在您的 OSF 公開個人檔案 URL 裡找到。"

#: deposit/osf/protocol.py:199
msgid "Unable to create a project on OSF."
msgstr "無法在 OSF 上建立專案。"

#: deposit/osf/protocol.py:213
msgid "Unable to authenticate to OSF."
msgstr "無法驗證 OSF。"

#: deposit/osf/protocol.py:230
msgid "Unable to add contributors."
msgstr "無法添加貢獻者。"

#: deposit/osf/protocol.py:257
msgid "Unable to update the contributors of the paper."
msgstr "無法更新論文的貢獻者。"

#: deposit/osf/protocol.py:303
msgid "Unable to update license."
msgstr "無法更新授權。"

#: deposit/osf/protocol.py:361
msgid "Unable to create the preprint."
msgstr "無法建立預刊本。"

#: deposit/osf/protocol.py:410
msgid "Unable to update the preprint license."
msgstr "無法更新預刊本授權。"

#: deposit/osf/protocol.py:418
msgid "No Repository endpoint provided."
msgstr "未提供知識庫端點。"

#: deposit/osf/protocol.py:421
msgid "No OSF token provided."
msgstr "未提供 OSF 令牌。"

#: deposit/osf/protocol.py:462
msgid "Unable to upload the PDF file."
msgstr "無法上傳 PDF 檔案。"

#: deposit/osf/protocol.py:502
msgid "Unable to delete the project."
msgstr "無法刪除專案。"

#: deposit/osf/protocol.py:532 deposit/osf/protocol.py:540
msgid "Unable to make the project public."
msgstr "無法讓專案公開。"

#: deposit/protocol.py:328
msgid "Failed to connect to the repository. Please try again later."
msgstr "連接至知識庫失敗。請稍後再試。"

#: deposit/sword/protocol.py:85
msgid "The repository {} returned invalid XML"
msgstr "知識庫 {} 回傳無效的 XML"

#: deposit/sword/protocol.py:335
msgid "Username or password not provided for this repository. Please contact the Dissemin team."
msgstr "未提供此知識庫使用者名稱或密碼，請聯絡 Dissemin 團隊。"

#: deposit/sword/protocol.py:360
msgid "Unable to deposit to repository"
msgstr "無法存放到知識庫"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:6
#: deposit/templates/deposit/deposits.html:12 website/templates/navbar.html:33
msgid "My deposits"
msgstr "我的存放"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:24
#, python-format
msgid "&lsquo;%(paper_title)s&rsquo; in <strong>%(repository)s</strong>"
msgstr "&lsquo;%(paper_title)s&rsquo;在<strong>%(repository)s</strong>"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:36
msgid "Paper"
msgstr "論文"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:56
msgid "Deposit date"
msgstr "存放日期"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:67
msgid "Publication date"
msgstr "出版日期"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:78
msgid "Deposit type"
msgstr "存放類型"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:100
msgid "Identifier"
msgstr "識別碼"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:112
msgid "Meta URL"
msgstr "Meta URL"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:121
msgid "PDF URL"
msgstr "PDF URL"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:134
msgid "Status:"
msgstr "狀態："

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:145
msgid "Letter of Declaration"
msgstr "聲明書"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:148
msgid "Show"
msgstr "顯示"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:176
msgid "No deposits yet!"
msgstr "尚未有存放！"

#: deposit/templates/deposit/deposits.html:177
msgid "You have not made any deposit via Dissemin. What are you waiting for? Liberate your papers today."
msgstr "您還沒有透過 Dissemin 來做出存放。還有什麼好等的呢？今天就來釋放出您的論文吧。"

#: deposit/templates/deposit/preferences_base.html:7
#: deposit/templates/deposit/preferences_global.html:7
#: website/templates/navbar.html:32
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: deposit/templates/deposit/preferences_base.html:11
msgid "General"
msgstr "一般"

#: deposit/templates/deposit/preferences_repository.html:6
msgid "Repository preferences"
msgstr "知識庫偏好設定"

#: deposit/templates/deposit/start.html:12
#: deposit/templates/deposit/start.html:60
msgid "Depositing"
msgstr "存放中"

#: deposit/templates/deposit/start.html:64
#, python-format
msgid "You can deposit the full text of your article. Dissemin will send it to a repository where it will be made freely available. By depositing your article via Dissemin, you agree to our <a href=\"%(tosurl)s\">terms of service</a>."
msgstr "您可以存放您文章的全文。Dissemin 將會發送它到可自由取用的知識庫裡。透過 Dissemin 存放您的文章，代表您同意我們的<a href=\"%(tosurl)s\">服務條款</a>。"

#: deposit/templates/deposit/start.html:72
#, fuzzy
msgid "Authorship"
msgstr "作者"

#: deposit/templates/deposit/start.html:73
msgid "You do not appear to be one of the authors of this paper. By using this form, you certify that you have the permission to upload it on their behalf."
msgstr "您似乎不是此論文的作者之一。透過使用此表單，您要證明您有權利代表著作者的名義來上傳。"

#: deposit/templates/deposit/start.html:83
msgid "This paper cannot be deposited in any repository supported by Dissemin."
msgstr "此論文不能夠存放在任何由 Dissemin 所支援的知識庫。"

#: deposit/templates/deposit/start.html:89
msgid "Document"
msgstr "文件"

#: deposit/templates/deposit/start.html:93
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: deposit/templates/deposit/start.html:107
msgid "Upload type:"
msgstr "上傳類型："

#: deposit/templates/deposit/start.html:110
#: deposit/templates/deposit/start.html:179
#: deposit/templates/deposit/start.html:213
msgid "Change"
msgstr ""

#: deposit/templates/deposit/start.html:120
msgid "preprint"
msgstr "預印本"

#: deposit/templates/deposit/start.html:136
msgid "postprint"
msgstr "後刊本"

#: deposit/templates/deposit/start.html:152
msgid "pdfversion"
msgstr "PDF 版本"

#: deposit/templates/deposit/start.html:176
msgid "Repository:"
msgstr "知識庫："

#: deposit/templates/deposit/start.html:210
msgid "Metadata:"
msgstr "詮釋資料："

#: deposit/templates/deposit/start.html:235
#: papers/templates/papers/search_base.html:165
msgid "Paper animated bird"
msgstr "外觀為論文紙張模樣的動態鳥"

#: deposit/templates/deposit/start.html:236
msgid "Submitting paper to repository"
msgstr "正在提交論文到知識庫"

#: deposit/views.py:79
msgid "This repository is currently not enabled."
msgstr "此知識庫目前未啟用。"

#: deposit/views.py:85
msgid "This repository is not available for this paper."
msgstr "此知識庫不適用於此論文。"

#: deposit/views.py:217
msgid "This repository could not be found."
msgstr "找不到此知識庫。"

#: deposit/views.py:260 deposit/views.py:276
msgid "Not all fields have been filled correctly."
msgstr "並非所有欄位都有正確填寫。"

#: deposit/views.py:269
msgid "This repository cannot be used for this paper."
msgstr "此知識庫不可用於此論文。"

#: deposit/views.py:287
msgid "Access to the PDF was denied."
msgstr "獲取 PDF 被拒絕。"

#: deposit/views.py:349
msgid "Declaration {}.pdf"
msgstr "聲明 {}.pdf"

#: deposit/views.py:352
msgid "No pdf found for dr {}"
msgstr "找不到 dr {} 的 pdf"

#: deposit/zenodo/protocol.py:87
msgid "This document is already in Zenodo. Zenodo refused the deposit."
msgstr "此文件已存在於 Zenodo。Zenodo 拒絕存放。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:120
msgid "No Zenodo API key provided."
msgstr "沒有提供 Zenodo API key。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:132
msgid "This happens when Zenodo has hiccups. Please try again in a few minutes or use a different repository in the menu above."
msgstr "這發生在 Zenodo 有問題的時候。請稍待幾分鐘後重試，或使用上方選單裡別的知識庫。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:138
msgid "Unable to authenticate to Zenodo."
msgstr "無法驗證 Zenodo。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:146
msgid "Unable to create a new deposition on Zenodo."
msgstr "無法在 Zenodo 上建立新的存放。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:163
msgid "Unable to transfer the document to Zenodo."
msgstr "無法轉移文件至 Zenodo。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:174
msgid "No abstract is available for this paper but Zenodo requires one. Please provide it using the metadata panel."
msgstr "Zenodo 需要摘要內容但此份論文裡頭沒有。請使用詮釋資料面板來提供出。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:186
msgid "Unable to submit paper metadata to Zenodo."
msgstr "無法提交論文詮釋資料給 Zenodo。"

#: deposit/zenodo/protocol.py:204
msgid "Unable to publish the deposition on Zenodo."
msgstr "無法在 Zenodo 上發表存放內容。"

#: dissemin/settings/common.py:307
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯語"

#: dissemin/settings/common.py:308
msgid "German"
msgstr "德語"

#: dissemin/settings/common.py:309
msgid "English"
msgstr "English"

#: dissemin/settings/common.py:310
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙語"

#: dissemin/settings/common.py:311
msgid "Finnish"
msgstr "芬蘭語"

#: dissemin/settings/common.py:312
msgid "French"
msgstr "Français"

#: dissemin/settings/common.py:313
msgid "Korean"
msgstr "韓語"

#: dissemin/settings/common.py:314
msgid "Macedonian"
msgstr "Македонски"

#: dissemin/settings/common.py:315
msgid "European Portuguese"
msgstr "歐洲葡萄牙語"

#: dissemin/settings/common.py:316
msgid "Brazilian Portuguese"
msgstr "巴西葡萄牙語"

#: dissemin/settings/common.py:317
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典語"

#: dissemin/settings/common.py:318
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其語"

#: dissemin/settings/common.py:319
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "简体中文"

#: dissemin/settings/common.py:320
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "繁體中文"

#: model-gettext.py:2
msgid "Computer science, knowledge & systems"
msgstr "電腦科學、知識與系統"

#: model-gettext.py:3
msgid "Bibliographies"
msgstr "目錄學"

#: model-gettext.py:4
msgid "Library & information sciences"
msgstr "圖書館與資訊科學"

#: model-gettext.py:5
msgid "Encyclopedias & books of facts"
msgstr "百科全書與事實書籍"

#: model-gettext.py:6
msgid "Magazines, journals & serials"
msgstr "雜誌、期刊與連載"

#: model-gettext.py:7
msgid "Associations, organizations & museums"
msgstr "協會、組織與博物館"

#: model-gettext.py:8
msgid "News media, journalism & publishing"
msgstr "新聞媒體、新文學與出版"

#: model-gettext.py:9
msgid "Quotations"
msgstr "引證"

#: model-gettext.py:10
msgid "Manuscripts & rare books"
msgstr "手寫本與稀有書籍"

#: model-gettext.py:12
msgid "Metaphysics"
msgstr "形上學"

#: model-gettext.py:13
msgid "Epistemology"
msgstr "認識論"

#: model-gettext.py:14
msgid "Parapsychology & occultism"
msgstr "超心理學與神秘學"

#: model-gettext.py:15
msgid "Philosophical schools of thought"
msgstr "哲學思想流派"

#: model-gettext.py:17
msgid "Philosophical logic"
msgstr "哲學邏輯"

#: model-gettext.py:18
msgid "Ethics"
msgstr "倫理"

#: model-gettext.py:19
msgid "Ancient, medieval & eastern philosophy"
msgstr "古代、中世紀與東方哲學"

#: model-gettext.py:20
msgid "Modern western philosophy"
msgstr "現代西方哲學"

#: model-gettext.py:21
msgid "Religion"
msgstr "宗教"

#: model-gettext.py:22
msgid "Philosophy & theory of religion"
msgstr "宗教哲學與理論"

#: model-gettext.py:23
msgid "The Bible"
msgstr "聖經"

#: model-gettext.py:24
msgid "Christianity"
msgstr "基督教"

#: model-gettext.py:25
msgid "Christian practice & observance"
msgstr "基督教實踐與儀式"

#: model-gettext.py:26
msgid "Christian pastoral practice & religious orders"
msgstr "基督教牧師實踐與宗教秩序"

#: model-gettext.py:27
msgid "Christian organization, social work & worship"
msgstr "基督教組織、社會工作與禮拜"

#: model-gettext.py:28
msgid "History of Christianity"
msgstr "基督教歷史"

#: model-gettext.py:29
msgid "Christian denominations"
msgstr "基督教派系"

#: model-gettext.py:30
msgid "Other religions"
msgstr "其他宗教"

#: model-gettext.py:31
msgid "Social sciences, sociology & anthropology"
msgstr "社會科學、社會學與人類學"

#: model-gettext.py:34
msgid "Economics"
msgstr "經濟學"

#: model-gettext.py:36
msgid "Public administration & military science"
msgstr "公共行政與軍事學"

#: model-gettext.py:37
msgid "Social problems & social services"
msgstr "社會問題與社會服務"

#: model-gettext.py:39
msgid "Commerce, communications & transportation"
msgstr "貿易、通訊與運輸"

#: model-gettext.py:40
msgid "Customs, etiquette & folklore"
msgstr "習俗、禮節和民俗"

#: model-gettext.py:41 website/templates/navbar.html:15
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: model-gettext.py:43
msgid "English & Old English languages"
msgstr "英語和古英語"

#: model-gettext.py:44
msgid "German & related languages"
msgstr "德語和相關語言"

#: model-gettext.py:45
msgid "French & related languages"
msgstr "法語和相關語言"

#: model-gettext.py:46
msgid "Italian, Romanian & related languages"
msgstr "義大利語、羅馬尼亞語和相關語言"

#: model-gettext.py:47
msgid "Spanish, Portuguese, Galician"
msgstr "西班牙語、葡萄牙語、加利西亞語"

#: model-gettext.py:48
msgid "Latin & Italic languages"
msgstr "拉丁語和義大利語"

#: model-gettext.py:49
msgid "Classical & modern Greek languages"
msgstr "古典與現代希臘語"

#: model-gettext.py:50
msgid "Other languages"
msgstr "其它語言"

#: model-gettext.py:51
msgid "Science"
msgstr "科學"

#: model-gettext.py:53
msgid "Astronomy"
msgstr "天文學"

#: model-gettext.py:56
msgid "Earth sciences & geology"
msgstr "地球科學與地質學"

#: model-gettext.py:57
msgid "Fossils & prehistoric life"
msgstr "化石與史前生命"

#: model-gettext.py:58
msgid "Biology"
msgstr "生物學"

#: model-gettext.py:59
msgid "Plants (Botany)"
msgstr "植物（植物學）"

#: model-gettext.py:60
msgid "Animals (Zoology)"
msgstr "動物（動物學）"

#: model-gettext.py:61
msgid "Technology"
msgstr "應用技術"

#: model-gettext.py:62
msgid "Medicine & health"
msgstr "醫學與衛生學"

#: model-gettext.py:64
msgid "Agriculture"
msgstr "農業"

#: model-gettext.py:65
msgid "Home & family management"
msgstr "居家和家庭管理"

#: model-gettext.py:66
msgid "Management & public relations"
msgstr "管理與公共關係"

#: model-gettext.py:67
msgid "Chemical engineering"
msgstr "化學工程"

#: model-gettext.py:68
msgid "Manufacturing"
msgstr "製造流程"

#: model-gettext.py:69
msgid "Manufacture for specific uses"
msgstr "特定用途製造"

#: model-gettext.py:70
msgid "Construction of buildings"
msgstr "建築結構"

#: model-gettext.py:71
msgid "Arts"
msgstr "藝術"

#: model-gettext.py:72
msgid "Area planning & landscape architecture"
msgstr "區域規劃與景觀建築"

#: model-gettext.py:74
msgid "Sculpture, ceramics & metalwork"
msgstr "雕塑、陶瓷和金屬作品"

#: model-gettext.py:75
msgid "Graphic arts & decorative arts"
msgstr "圖形與裝飾藝術"

#: model-gettext.py:76
msgid "Painting"
msgstr "繪畫"

#: model-gettext.py:77
msgid "Printmaking & prints"
msgstr "版畫與印刷"

#: model-gettext.py:78
msgid "Photography, computer art, film, video"
msgstr "攝影、電腦美術、電影、影片"

#: model-gettext.py:79
msgid "Music"
msgstr "音樂"

#: model-gettext.py:80
msgid "Sports, games & entertainment"
msgstr "運動、競賽與娛樂"

#: model-gettext.py:81
msgid "Literature, rhetoric & criticism"
msgstr "文學、修辭與評論"

#: model-gettext.py:82
msgid "American literature in English"
msgstr "英語裡的美國文學"

#: model-gettext.py:83
msgid "English & Old English literatures"
msgstr "英語和古英語文學"

#: model-gettext.py:84
msgid "German & related literatures"
msgstr "德語與相關文學"

#: model-gettext.py:85
msgid "French & related literatures"
msgstr "法語和相關文學"

#: model-gettext.py:86
msgid "Italian, Romanian & related literatures"
msgstr "義大利語、羅馬尼亞語和相關文學"

#: model-gettext.py:87
msgid "Spanish, Portuguese, Galician literatures"
msgstr "西班牙語、葡萄牙語、加利西亞文學"

#: model-gettext.py:88
msgid "Latin & Italic literatures"
msgstr "拉丁語和義大利文學"

#: model-gettext.py:89
msgid "Classical & modern Greek literatures"
msgstr "古典與現代希臘文學"

#: model-gettext.py:90
msgid "Other literatures"
msgstr "其它文獻"

#: model-gettext.py:92
msgid "Geography & travel"
msgstr "地理與遊記"

#: model-gettext.py:93
msgid "Biography & genealogy"
msgstr "傳記和家譜"

#: model-gettext.py:94
msgid "History of ancient world (to ca. 499)"
msgstr "古代史（至 499 年左右）"

#: model-gettext.py:95
msgid "History of Europe"
msgstr "歐洲歷史"

#: model-gettext.py:96
msgid "History of Asia"
msgstr "亞洲歷史"

#: model-gettext.py:97
msgid "History of Africa"
msgstr "非洲歷史"

#: model-gettext.py:98
msgid "History of North America"
msgstr "北美歷史"

#: model-gettext.py:99
msgid "History of South America"
msgstr "南美歷史"

#: model-gettext.py:100
msgid "History of other areas"
msgstr "其它地區歷史"

#: model-gettext.py:101
msgid "Data processing & computer science"
msgstr "資料處理與電腦科學"

#: model-gettext.py:102
msgid "Military science"
msgstr "軍事學"

#: model-gettext.py:103
msgid "Other Germanic languages"
msgstr "其它日耳曼語言"

#: model-gettext.py:104
msgid "Public performances"
msgstr "公開演出"

#: model-gettext.py:105
msgid "Stage presentations"
msgstr "舞台表演"

#: model-gettext.py:106
msgid "Indoor games & amusements"
msgstr "室內遊戲與消遣"

#: model-gettext.py:107
msgid "Athletic & outdoor sports & games"
msgstr "體育與戶外運動與比賽"

#: model-gettext.py:108
msgid "Other Germanic literatures"
msgstr "其它日耳曼文學"

#: model-gettext.py:109
msgid "Germany & neighboring central European countries"
msgstr "德國與鄰近的中歐國家"

#: model-gettext.py:110
msgid "Green Open Access Service"
msgstr "綠色開放取用服務"

#: model-gettext.py:111
msgid ""
"Would you like that the University and State Library Darmstadt publishes your publications green open access for you?\n"
"<br/>\n"
"Contact us: <a href=\"mailto:dpub@ulb-tu-darmstadt.de\">dpub@ulb-tu-darmstadt.de</a>"
msgstr ""
"您是否願意達姆斯塔特大學與周立圖書館替您出版您的綠色開放取用出版物？\n"
"<br/>\n"
"聯絡我們：<a href=\"mailto:dpub@ulb-tu-darmstadt.de\">dpub@ulb-tu-darmstadt.de</a>"

#: model-gettext.py:112
msgid "TUprints contract required!"
msgstr "需要 TUprints 契約！"

#: model-gettext.py:113
msgid ""
"For every document, that you upload via Dissemin we need once a TUprints contract.\n"
"Please fill in the contract and send a printed and signed copy to:\n"
"<br>\n"
"ULB Darmstadt, Team Digitales Publizieren, Magdalenenstr. 8, 64289 Darmstadt"
msgstr ""
"對於所有您透過 Dissemin 上傳的文件，我們需要一份 TUprints 契約。\n"
"請填寫契約，並寄送列印內容與屬名副本至：\n"
"<br>\n"
"ULB Darmstadt, Team Digitales Publizieren, Magdalenenstr. 8, 64289 Darmstadt"

#: model-gettext.py:114
msgid "Download contract"
msgstr "下載契約"

#: model-gettext.py:115
msgid "Creative Commons 1.0 Universal (CC0 1.0) Public Domain Dedication"
msgstr "創用 CC — CC0 1.0 通用公眾領域貢獻"

#: model-gettext.py:116
msgid "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: model-gettext.py:117
msgid "Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0, International (CC BY-SA 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示相同方式分享 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: model-gettext.py:118
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommerical 4.0 International (CC BY-NC 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示非商業性使用 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: model-gettext.py:119
msgid "Creative Commons Attribution-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-ND 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示禁止改作 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: model-gettext.py:120
msgid "Free for private use; right holder retains other rights, including distribution"
msgstr "免費供私人使用，權利持有者保留其它權利，包含分發部份"

#: model-gettext.py:121
msgid "Other open license"
msgstr "其它開放授權"

#: model-gettext.py:123
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示-非商業性-相同方式分享 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: model-gettext.py:124
msgid "Creative Commons Attribution-NonCommercial-NoDerivatives 4.0 International (CC BY-NC-ND 4.0)"
msgstr "創用 CC 姓名標示-非商業性-禁止改作 4.0 國際（CC BY 4.0）"

#: model-gettext.py:125
msgid "Zenodo"
msgstr "Zenodo"

#: model-gettext.py:126
msgid "Zenodo is a general-purpose open repository hosted by CERN. If the document does not have a DOI yet, Zenodo will create one."
msgstr "Zenodo 是由 CERN 所托管的一般通用知識庫。若文件尚未有 DOI，Zenodo 會建立一個。"

#: model-gettext.py:127
msgid "HAL"
msgstr "HAL"

#: model-gettext.py:128
msgid "HAL is a  multidisciplinary open archive, sustained by the French Research Ministry."
msgstr "HAL 是多學科的開放存檔，由法國研究部（French Research Ministry）所提供。"

#: model-gettext.py:129
msgid "OSF preprints"
msgstr "OSF 預印本"

#: model-gettext.py:130
msgid "Run by the Center for Open Science, OSF lets you share your preprints openly. You can also share supplemental data, materials or code associated with your article."
msgstr "由開放科學中心運行，OSF 讓您可公開共享您的預刊本。您也可以分享與您的文章相關的補充資料、素材、或是代碼。"

#: model-gettext.py:131
msgid "TUprints"
msgstr "TUprints"

#: model-gettext.py:132
msgid "TUprints is the open access repository for all current and former members of the Technical University Darmstadt."
msgstr "TUprints 是讓達姆施塔特工業大學所有現任與前任成員使用的開放取用知識庫。"

#: notification/models.py:62
msgid "inboxes"
msgstr "收件箱"

#: papers/ajax.py:233 papers/templates/papers/paper_list.html:77
msgid "Remove from to-do list"
msgstr "從待辦清單中刪除"

#: papers/ajax.py:234
msgid "Marking failed"
msgstr "標記失敗"

#: papers/ajax.py:263 papers/templates/papers/paper_list.html:79
#: papers/templates/papers/policies.html:73
msgid "Mark for later upload"
msgstr "標記為稍後上傳"

#: papers/ajax.py:264
msgid "Removing failed"
msgstr "移除失敗"

#: papers/baremodels.py:58
msgid "Journal article"
msgstr "期刊文章"

#: papers/baremodels.py:59
msgid "Proceedings article"
msgstr "會議文章"

#: papers/baremodels.py:60
msgid "Book chapter"
msgstr "書籍章節"

#: papers/baremodels.py:61
msgid "Book"
msgstr "書籍"

#: papers/baremodels.py:62
msgid "Journal issue"
msgstr "期刊期號"

#: papers/baremodels.py:63
msgid "Proceedings"
msgstr "會議"

#: papers/baremodels.py:64
msgid "Entry"
msgstr "參考項目"

#: papers/baremodels.py:65
msgid "Poster"
msgstr "壁報"

#: papers/baremodels.py:66
msgid "Report"
msgstr "報告"

#: papers/baremodels.py:67
msgid "Thesis"
msgstr "論題"

#: papers/baremodels.py:68
msgid "Dataset"
msgstr "資料集"

#: papers/baremodels.py:69 papers/models.py:99
#: publishers/templates/publishers/policy_preprint.html:5
msgid "Preprint"
msgstr "預刊本"

#: papers/baremodels.py:70
msgid "Other document"
msgstr "其它文件"

#: papers/forms.py:50 papers/views.py:73
msgid "Invalid ORCID identifier."
msgstr "無效的 ORCID 識別碼。"

#: papers/forms.py:56
msgid "Department"
msgstr "部門"

#: papers/forms.py:58 papers/templates/papers/researcher.html:9
msgid "Researcher"
msgstr "研究人員"

#: papers/forms.py:71
msgid "newest first"
msgstr "從最新開始"

#: papers/forms.py:72
msgid "oldest first"
msgstr "從最舊開始"

#: papers/forms.py:100 papers/forms.py:107
msgid "Any"
msgstr "任何"

#: papers/forms.py:101
msgid "Visible"
msgstr "可見"

#: papers/forms.py:102
msgid "Invisible"
msgstr "不可見"

#: papers/models.py:100 publishers/templates/publishers/policy_postprint.html:6
msgid "Postprint"
msgstr "後刊本"

#: papers/models.py:101
#: publishers/templates/publishers/policy_pdfversion.html:6
msgid "Published version"
msgstr "出版版本"

#: papers/models.py:105
msgid "Preparing profile"
msgstr "正在準備個人資料"

#: papers/models.py:106
msgid "Fetching publications from ORCID"
msgstr "正在從 ORCID 取得出版物"

#: papers/models.py:107
msgid "Fetching publications from CrossRef"
msgstr "正在從 CrossRef 取得出版物"

#: papers/models.py:108
msgid "Fetching publications from BASE"
msgstr "正在從 BASE 取得出版物"

#: papers/models.py:109
msgid "Fetching publications from CORE"
msgstr "正在從 CORE 取得出版物"

#: papers/models.py:110
msgid "Fetching publications from OAI-PMH"
msgstr "正在從 OAI-PMH 取得出版物"

#: papers/models.py:111
msgid "Clustering publications"
msgstr "正在聚集出版項目"

#: papers/models.py:112
msgid "Updating statistics"
msgstr "正在更新統計內容"

#: papers/models.py:1224 papers/views.py:145 papers/views.py:149
msgid "Papers"
msgstr "論文"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:8
#, fuzzy
msgid "Advanced Search"
msgstr "進階搜尋"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:13
#: website/templates/dissemin/start_page.html:30
msgid "Advanced search"
msgstr "進階搜尋"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:20
msgid "Title"
msgstr "標題"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:24
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:26
msgid "Search by names or ORCIDs. Separate with commas and prefix with <code>last:</code> to enforce last name search."
msgstr "按名稱或 ORCID 識別碼來搜尋。以逗號和帶有 <code>last:</code> 的字首區分來強制進行姓氏搜尋。"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:39
msgid "Document type"
msgstr "文件類型"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:60
msgid "Fields for superusers"
msgstr "適用於超級使用者的欄位"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:62
#: papers/templates/papers/search_base.html:124
msgid "By visibility"
msgstr "按可見度"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:66
#: papers/templates/papers/search_base.html:128
msgid "By full text availability"
msgstr "按全文可用性"

#: papers/templates/papers/advanced_search.html:70
#: papers/templates/papers/search_base.html:132 publishers/forms.py:23
msgid "By publisher policy"
msgstr "按出版者方針"

#: papers/templates/papers/author_list.html:21
msgid "This contributorship is confirmed by ORCID."
msgstr "由 ORCID 確認的貢獻者。"

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:7
#: papers/templates/papers/paper_panel.html:59
msgid "Export citation"
msgstr "匯出引用"

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:8
#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:30
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:15
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: papers/templates/papers/export_citation_modal.html:31
#: papers/templates/papers/paper.html:167
#: papers/templates/papers/paper_list.html:55
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: papers/templates/papers/messages.html:8
#, python-format
msgid "We ignored %(papers)s paper from your ORCiD profile."
msgid_plural "We ignored %(papers)s papers from your ORCiD profile."
msgstr[0] "我們已忽略從您 ORCID 個人資料上的 %(papers)s 篇論文。"

#: papers/templates/papers/messages.html:14
msgid "Details:"
msgstr "詳情："

#: papers/templates/papers/messages.html:21
msgid "No author"
msgstr "無作者"

#: papers/templates/papers/messages.html:23
msgid "No title"
msgstr "無標題"

#: papers/templates/papers/messages.html:25
msgid "Invalid publication date"
msgstr "無效出版日期"

#: papers/templates/papers/messages.html:27
msgid "No publication date"
msgstr "無出版日期"

#: papers/templates/papers/messages.html:29
msgid "Paper is invalid"
msgstr "論文無效"

#: papers/templates/papers/messages.html:32
msgid "{{ title }} was ignored for the following reason:"
msgstr "出自於以下原因，{{ title }}被忽略："

#: papers/templates/papers/messages.html:36
msgid "A paper was ignored, because is has no title."
msgstr "有論文被忽略掉，因為沒有標題。"

#: papers/templates/papers/paper.html:40
#, python-format
msgctxt "as in: _Journal article published in 2017 by_ Tom Smith, Nicole Allen"
msgid "%(doctype)s published in %(year)s by"
msgstr "%(doctype)s出版於 %(year)s 由"

#: papers/templates/papers/paper.html:46
#, python-format
msgctxt "as in: _Published in 2017 by_ Tom Smith, Nicole Allen"
msgid "Published in %(year)s by"
msgstr "出版於 %(year)s 由"

#: papers/templates/papers/paper.html:56
#, python-format
msgid "and <a href=\"#\" id=\"showAllAuthors\">%(nb_remaining_authors)s other authors.</a>"
msgstr "以及 <a href=\"#\" id=\"showAllAuthors\">%(nb_remaining_authors)s 位其他作者</a>"

#: papers/templates/papers/paper.html:62
msgid "Show less"
msgstr "顯示較少"

#: papers/templates/papers/paper.html:74
msgid "Deposit accomplished!"
msgstr "存放完成！"

#: papers/templates/papers/paper.html:75
#, python-format
msgid "<p>This paper was successfully deposited and is now freely available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">this address.</a></p>"
msgstr "<p>此論文已存放成功，並可在<a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">此連結</a>裡自由取得。</p>"

#: papers/templates/papers/paper.html:82 papers/templates/papers/paper.html:92
#: papers/templates/papers/paper.html:126
msgid "Deposit almost accomplished!"
msgstr "存放快完成了！"

#: papers/templates/papers/paper.html:85
#, fuzzy, python-format
#| msgid "<p>This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">this address</a> after validation by the repository administrators.</p>"
msgid "<p>This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available after validation by the repository administration. You can check for the status in your <a class=\"alert-link\" href=\"%(my_profile)s\">profile</a>.</p>"
msgstr "此論文已被存放在 <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a> 裡。由知識庫管理員給確認後，全文內容將在<a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">此連結</a>可用。"

#: papers/templates/papers/paper.html:95
#, fuzzy, python-format
#| msgid "<p>This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">this address</a> after validation by the repository administrators.</p>"
msgid "<p>This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available after validation by the repository administration, but not before %(pub_date)s. You can check for the status in your <a class=\"alert-link\" href=\"%(my_profile)s\">profile</a>.</p>"
msgstr "此論文已被存放在 <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a> 裡。由知識庫管理員給確認後，全文內容將在<a class=\"alert-link\" href=\"%(splash_url)s\">此連結</a>可用。"

#: papers/templates/papers/paper.html:116
#: website/templates/dissemin/start_page.html:129
msgid "Learn more!"
msgstr "了解更多！"

#: papers/templates/papers/paper.html:127
#, fuzzy, python-format
#| msgid "This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(deposit_url)s\">this address</a> after validation by the repository administrators."
msgid "This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available after validation by the repository administration."
msgstr "此論文已被存放在 <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a> 裡。由知識庫管理員給確認後，全文內容將在<a class=\"alert-link\" href=\"%(deposit_url)s\">此位址</a>可用。"

#: papers/templates/papers/paper.html:140
#, python-format
msgid "This paper has been deposited in <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a>. The full text will be available at <a class=\"alert-link\" href=\"%(deposit_url)s\">this address</a> from <strong>%(pub_date|localize)s</strong> on due to an embargo."
msgstr "此論文已被存放在 <a class=\"alert-link\" href=\"%(repo_url)s\">%(repo_name)s</a> 裡。出於限制緣故，全文內容是從<strong>%(pub_date|localize)s</strong>開始在<a class=\"alert-link\" href=\"%(deposit_url)s\">此位址</a>可用。"

#: papers/templates/papers/paper.html:165
msgid "Full text:"
msgstr "全文："

#: papers/templates/papers/paper.html:169 statistics/models.py:66
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:36
#, python-format
msgid "and %(remaining_authors)s other authors"
msgstr "以及 %(remaining_authors)s 位其他作者"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:55
msgid "from"
msgstr "從"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:57
#: papers/templates/papers/policies.html:17
#: papers/templates/papers/policies.html:32
#: papers/templates/papers/policies.html:47
msgid "Upload"
msgstr "上傳"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:65
msgid "Exclude from my profile"
msgstr "從我的個人資料排除"

#: papers/templates/papers/paper_list.html:69
msgid "Include in my profile"
msgstr "包含在我的個人資料"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:10
msgid "Published in"
msgstr "出版在"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:19
msgid "Links"
msgstr "連結"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:48
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:64
msgid "Search in Google Scholar"
msgstr "在 Google 學術搜尋"

#: papers/templates/papers/paper_panel.html:69
msgid "Admin zone"
msgstr "管理區域"

#: papers/templates/papers/policies.html:56
#: publishers/templates/publishers/publisher.html:92
msgid "Policy details"
msgstr "方針細節"

#: papers/templates/papers/policies.html:70
#: papers/templates/papers/policies.html:86
msgid "Blue circle"
msgstr "藍圈"

#: papers/templates/papers/policies.html:73
msgid "Mark this publication for later upload."
msgstr "標記此出版項目為稍後上傳。"

#: papers/templates/papers/policies.html:76
msgid "Mark"
msgstr "標記"

#: papers/templates/papers/policies.html:77
msgid "Marked"
msgstr "已標記"

#: papers/templates/papers/policies.html:89
msgid "Contact the authors to make this publication freely available. This is a service of the Open Access Button."
msgstr "聯絡作者來讓此出版物能自由取得。此為開放取用按鈕服務。"

#: papers/templates/papers/policies.html:89
msgid "Contact authors"
msgstr "聯絡作者"

#: papers/templates/papers/policies.html:92
#: website/templates/dissemin/tos.html:49
msgid "Contact"
msgstr "聯絡"

#: papers/templates/papers/researcher.html:14
msgid "Is it you?"
msgstr "是您嗎？"

#: papers/templates/papers/researcher.html:26
#, python-format
msgid " %(first_name)s %(last_name)s uses ORCID."
msgstr "%(first_name)s %(last_name)s 使用 ORCID。"

#: papers/templates/papers/researcher.html:38
msgid "Refresh Publications"
msgstr "重新整理出版項目"

#: papers/templates/papers/researcher.html:42
msgid "Address:"
msgstr "位址："

#: papers/templates/papers/researcher.html:51
#, python-format
msgid "Missing publications? <a href=\"%(matching_papers_url)s\">Search for publications with a matching author name.</a>"
msgstr "有缺少出版項目嗎？<a href=\"%(matching_papers_url)s\">以符合的作者名稱來搜尋出版項目。</a>"

#: papers/templates/papers/search.html:10
#, python-format
msgid "Missing publications? <a class=\"showHrefPrint\" href=\"%(faq_url)s#missingPaper\">Read more about our data sources.</a>"
msgstr "缺少出版？<a class=\"showHrefPrint\" href=\"%(faq_url)s#missingPaper\">閱讀更多關於我們的資料來源。</a>"

#: papers/templates/papers/search_base.html:25
#, python-format
msgid "%(formattedCounter)s paper found"
msgid_plural "%(formattedCounter)s papers found"
msgstr[0] "找到 %(formattedCounter)s 個論文"

#: papers/templates/papers/search_base.html:42
msgid "Refine"
msgstr "精確"

#: papers/templates/papers/search_base.html:46
msgid "By title"
msgstr "按標題"

#: papers/templates/papers/search_base.html:55
msgid "By co-authors"
msgstr "按共同作者"

#: papers/templates/papers/search_base.html:57
msgid "By authors"
msgstr "按作者"

#: papers/templates/papers/search_base.html:66
msgid "By publication date"
msgstr "按出版日期"

#: papers/templates/papers/search_base.html:68
msgid "after"
msgstr "晚於"

#: papers/templates/papers/search_base.html:74
msgid "before"
msgstr "早於"

#: papers/templates/papers/search_base.html:82
msgid "By document type"
msgstr "按文件類型"

#: papers/templates/papers/search_base.html:107 publishers/forms.py:31
msgid "Sort by"
msgstr "排序按"

#: papers/templates/papers/search_base.html:122
msgid "Refine for superusers"
msgstr "為超級使用者優化"

#: papers/templates/papers/search_base.html:166
msgid "Refreshing results"
msgstr "重整結果中"

#: papers/templatetags/statuses.py:20 papers/templatetags/statuses.py:80
msgid "Unknown OA status"
msgstr "未知 OA 狀態"

#: papers/templatetags/statuses.py:28
msgid "Unknown PDF status"
msgstr "未知 PDF 狀態"

#: papers/templatetags/statuses.py:34
msgid "Preprints can be archived."
msgstr "可存檔預刊本。"

#: papers/templatetags/statuses.py:35
msgid "Preprints cannot be archived."
msgstr "不可存檔預刊本。"

#: papers/templatetags/statuses.py:36
msgid "Under the restrictions below, preprints can be archived."
msgstr "在下列限制的前提之下，預刊本可以存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:37
msgid "Preprints archiving policy unclear"
msgstr "預刊本存檔方針不明確"

#: papers/templatetags/statuses.py:38
msgid "Preprints archiving policy unknown"
msgstr "預刊本存檔方針未知"

#: papers/templatetags/statuses.py:39
msgid "Postprints can be archived."
msgstr "可存檔後刊本。"

#: papers/templatetags/statuses.py:40
msgid "Postprints cannot be archived."
msgstr "不可存檔後刊本。"

#: papers/templatetags/statuses.py:41
msgid "Under the restrictions below, postprints can be archived."
msgstr "在下列限制的前提之下，後刊本可以存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:42
msgid "Postprint archiving policy unclear."
msgstr "後刊本存檔方針不明確。"

#: papers/templatetags/statuses.py:43
msgid "Postprint archiving policy unknown."
msgstr "後刊本存檔方針未知。"

#: papers/templatetags/statuses.py:44
msgid "Final versions can be archived."
msgstr "最終版本可存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:45
msgid "Final versions cannot be archived."
msgstr "最終版本不可存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:46
msgid "Under the restrictions below, final versions can be archived."
msgstr "在下列限制的前提之下，最終版本可以存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:47
msgid "Final version archiving policy unclear."
msgstr "最終版本存檔方針不明確"

#: papers/templatetags/statuses.py:48
msgid "Final version archiving policy unknown."
msgstr "最終版本存檔方針未知。"

#: papers/templatetags/statuses.py:50
msgid "Unknown policy"
msgstr "未知方針"

#: papers/templatetags/statuses.py:56
msgid "archiving allowed."
msgstr "允許存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:57
msgid "archiving forbidden."
msgstr "禁止存檔。"

#: papers/templatetags/statuses.py:58
msgid "archiving restricted:"
msgstr "存檔受限："

#: papers/templatetags/statuses.py:59
msgid "policy unclear."
msgstr "方針不明確。"

#: papers/templatetags/statuses.py:60 papers/templatetags/statuses.py:62
#: papers/templatetags/statuses.py:74
msgid "policy unknown."
msgstr "方針未知。"

#: papers/templatetags/statuses.py:68
msgid "archiving allowed"
msgstr "允許存檔"

#: papers/templatetags/statuses.py:69
msgid "archiving forbidden"
msgstr "禁止存檔"

#: papers/templatetags/statuses.py:70
msgid "archiving restricted"
msgstr "存檔受限"

#: papers/templatetags/statuses.py:71
msgid "policy unclear"
msgstr "方針不明確"

#: papers/templatetags/statuses.py:72
msgid "policy unknown"
msgstr "方針未知"

#: papers/templatetags/statuses.py:110
msgid "Green circle"
msgstr "綠色循環"

#: papers/templatetags/statuses.py:111
msgid "Red circle"
msgstr "紅圈"

#: papers/templatetags/statuses.py:112
msgid "Orange circle"
msgstr "橘圈"

#: papers/templatetags/statuses.py:113
msgid "White circle"
msgstr "白圈"

#: papers/templatetags/statuses.py:114
msgid "Question mark in circle"
msgstr "圓圈裡的問號"

#: papers/views.py:89
msgid "Dissemin requires access to your ORCID name, which is marked as private in your ORCID profile."
msgstr "Dissemin 需要取用您的 ORCID 名稱，此在您的 ORCID 個人資料被標記成未公開。"

#: papers/views.py:148
msgid "All papers"
msgstr "所有論文"

#: papers/views.py:257
msgid "To-do list"
msgstr "待辦清單"

#: papers/views.py:258
msgid "Papers on my to-do list"
msgstr "在我待辦清單的論文"

#: papers/views.py:282
msgid "Invalid ORCID profile. Please make sure it includes a public name."
msgstr "無效的 ORCID 個人資料。請確認有包含公開名稱。"

#: papers/views.py:285
msgid "Invalid ORCID profile."
msgstr "無效 ORCID 個人檔案。"

#: papers/views.py:313
msgid "authored by"
msgstr "創作出自"

#: papers/views.py:381
msgid "Paper view expects a DOI or a pk"
msgstr "論文檢視需要 DOI 或 pk"

#: papers/views.py:386
#, python-format
msgid "No %(verbose_name)s found matching the query"
msgstr "找不到符合查詢的%(verbose_name)s"

#: papers/views.py:390
msgid "This paper has been deleted."
msgstr "此論文已被刪除。"

#: papers/views.py:435
msgid "Invalid DOI."
msgstr "無效 DOI。"

#: publishers/forms.py:10
msgid "popularity"
msgstr "注目"

#: publishers/forms.py:11
msgid "name"
msgstr "名稱"

#: publishers/forms.py:14
msgid "decreasing"
msgstr "遞減"

#: publishers/forms.py:15
msgid "increasing"
msgstr "遞增"

#: publishers/forms.py:18
msgid "By publisher"
msgstr "按出版者"

#: publishers/forms.py:38
msgid "Order"
msgstr "排序"

#: publishers/models.py:39 website/templates/dissemin/faq.html:292
msgid "Open access"
msgstr "開放取用"

#: publishers/models.py:39
msgid "Freely available from the publisher."
msgstr "可從出版者自由取得。"

#: publishers/models.py:40
msgid "Allows pre/post prints"
msgstr "允許預/後刊本"

#: publishers/models.py:41
msgid "The publisher sells copies but allows authors to deposit some version of the article in a repository."
msgstr "出版者販售複本，但允許作者存放文章的某些版本到知識庫。"

#: publishers/models.py:42
msgid "Forbids pre/post prints"
msgstr "禁止允許預刊/後刊本"

#: publishers/models.py:43
msgid "The publisher forbids authors to deposit any version of their article online."
msgstr "出版者禁止作者存放任何文章的版本到網路上。"

#: publishers/models.py:44
msgid "Policy unclear"
msgstr "方針不明確"

#: publishers/models.py:45
msgid "For complicated policies, unknown publishers and unpublished documents."
msgstr "用於複雜方針、未知出版者與未出版文件。"

#: publishers/models.py:55
msgid "Allowed"
msgstr "允許"

#: publishers/models.py:56
msgid "Forbidden"
msgstr "禁止"

#: publishers/models.py:57
msgid "Restricted"
msgstr "受限"

#: publishers/models.py:58
msgid "Unclear"
msgstr "不清楚"

#: publishers/models.py:59
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: publishers/models.py:78 publishers/templates/publishers/list.html:9
#: publishers/templates/publishers/list.html:66
msgid "Publishers"
msgstr "出版者"

#: publishers/models.py:98
msgid "Unknown publisher"
msgstr "未知出版者"

#: publishers/templates/publishers/list.html:19
#, python-format
msgid "%(counter)s publisher found"
msgid_plural "%(counter)s publishers found"
msgstr[0] "找到 %(counter)s 個出版者"

#: publishers/templates/publishers/list.html:26
#: publishers/templates/publishers/list.html:52
#: website/templates/dissemin/start_page.html:25
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: publishers/templates/publishers/list.html:56
#: publishers/templates/publishers/publisher.html:31
msgid "Sources"
msgstr "來源"

#: publishers/templates/publishers/list.html:57
#: publishers/templates/publishers/publisher.html:32
msgid "Data provided by"
msgstr "資料提供由"

#: publishers/templates/publishers/list.html:84
#, python-format
msgid "(%(num_total)s paper)"
msgid_plural "(%(num_total)s papers)"
msgstr[0] "(%(num_total)s 篇論文)"

#: publishers/templates/publishers/list.html:96
msgid "No publishers found"
msgstr "找不到出版者"

#: publishers/templates/publishers/policy_pdfversion.html:5
msgid "The published version is the final version of the paper, as formatted by the publisher."
msgstr "出版版本是由出版者所編排，論文的最終版本，"

#: publishers/templates/publishers/policy_postprint.html:5
msgid "Postprints differ from preprints in that they include the changes suggested by the reviewers. They are not edited by the publisher."
msgstr "後刊本與預刊本的差別在於，它們有包含著由審閱者所提的建議修改，並且不是透過出版者編訂的。"

#: publishers/templates/publishers/policy_preprint.html:4
msgid "A preprint is a document produced by the authors without any interaction with the peer-reviewing process."
msgstr "預刊本是種由作者群所編寫產生，並且還沒有進行同行評審過程的文件。"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:17
msgid "Publisher"
msgstr "出版者"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:41
#, python-format
msgid "Last updated on %(last_updated)s, <a href=\"%(feedback_url)s\">report any error to them</a>."
msgstr "於 %(last_updated)s 的上一次更新，<a href=\"%(feedback_url)s\">向他們回報任何錯誤</a>。"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:45
msgid "Report any error to them."
msgstr "向他們回報任何錯誤。"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:51
msgid "For superusers"
msgstr "對於超級使用者"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:54
msgid "Change open access status"
msgstr "更改開放取用狀態"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:72
msgid "Green open access summary"
msgstr "綠色開放取用摘要"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:74
#, python-format
msgid "This is a short summary of the green open access policy of %(publisher_name)s."
msgstr "此為%(publisher_name)s的綠色開放取用方針的簡短摘要。"

#: publishers/templates/publishers/publisher.html:82
msgid "Conditions"
msgstr "條件"

#: statistics/models.py:48
msgid "Available from the publisher"
msgstr "可從出版者取得"

#: statistics/models.py:49
msgid "Available from the author"
msgstr "可從作者取得"

#: statistics/models.py:50
msgid "Could be shared by the authors"
msgstr "可由作者分享"

#: statistics/models.py:51
msgid "Unknown/unclear sharing policy"
msgstr "未知/不明確的分享分針"

#: statistics/models.py:52
msgid "Publisher forbids sharing"
msgstr "出版者禁止分享"

#: statistics/models.py:57
msgid "This paper is made freely available by the publisher."
msgstr "出版者讓此論文可自由取得。"

#: statistics/models.py:58
msgid "This paper is available in a repository."
msgstr "此論文在知識庫可用。"

#: statistics/models.py:59
msgid "This paper was not found in any repository, but could be made available legally by the author."
msgstr "此論文無法在任何知識庫找出，但可由作者依法提供。"

#: statistics/models.py:60
msgid "This paper was not found in any repository; the policy of its publisher is unknown or unclear."
msgstr "此論文無法在任何知識庫找出，該出版者方針未知或不明確。"

#: statistics/models.py:61
msgid "Distributing this paper is prohibited by the publisher"
msgstr "出版者禁止存放此論文"

#: statistics/models.py:65
msgid "Available"
msgstr "可用"

#: statistics/templates/statistics/pie_legend.html:7
msgid "Refine by OA status"
msgstr "根據 OA 狀態改善"

#: upload/forms.py:33
msgid "Invalid file format: only PDF files are accepted."
msgstr "無效檔案格式：僅接受 PDF 檔案。"

#: upload/forms.py:43
#, python-format
msgid "File too large (%(size)s). Maximum size is %(maxsize)s."
msgstr "檔案太大（%(size)s）最大大小是 %(maxsize)s。"

#: upload/forms.py:51
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: upload/templates/upload/widget.html:3
msgid "Select here the full text of your article. PDF files only, maximum size:"
msgstr "在此選擇您文章的全文。僅限 PDF 檔案，最大大小："

#: upload/templates/upload/widget.html:10
msgid "Click or drop here"
msgstr "點擊或拖拉到此"

#: upload/templates/upload/widget.html:15
#, fuzzy
msgid "Or enter a URL:"
msgstr "或輸入一個 URL："

#: upload/templates/upload/widget.html:19
msgid "Upload from URL"
msgstr "從 URL 上傳"

#: upload/templates/upload/widget.html:27
msgid "Fetching file and generating preview..."
msgstr "正在取得檔案並產生預覽…"

#: upload/templates/upload/widget.html:47
msgid "Choose another file"
msgstr "挑選其它檔案"

#: upload/views.py:133
msgid "Invalid PDF file."
msgstr "無效 PDF 檔案。"

#: upload/views.py:167
msgid "Invalid form."
msgstr "無效表單。"

#: upload/views.py:177
msgid "File too large."
msgstr "檔案太大。"

#: upload/views.py:182
msgid "Invalid content type: this link points to a web page, we need a direct link to a PDF file."
msgstr "無效內容類型：此連結為指向網頁，但我們所需要是 PDF 檔案的直接連結。"

#: upload/views.py:185
msgid "Invalid SSL certificate on the remote server."
msgstr "遠端伺服器的 SSL 憑證無效。"

#: upload/views.py:187 upload/views.py:191
msgid "Invalid URL (server timed out)."
msgstr "無效 URL（伺服器逾時）。"

#: upload/views.py:189 upload/views.py:193
msgid "Invalid URL."
msgstr "無效 URL。"

#: website/forms.py:16 website/forms.py:19
msgid "Try any author name"
msgstr "嘗試任一作者名稱"

#: website/templates/403.html:6 website/templates/403.html:10
msgid "Access denied"
msgstr "拒絕存取"

#: website/templates/403.html:13
#, python-format
msgid "The access to the requested page has been denied. <a href=\"%(index)s\">Go back to the home page.</a>"
msgstr "存取請求的頁面被拒絕。<a href=\"%(index)s\">返回首頁。</a>"

#: website/templates/404.html:6 website/templates/404.html:10
msgid "Page not found"
msgstr "找不到頁面"

#: website/templates/404.html:13
#, python-format
msgid "The page you requested could not be found. <a href=\"%(index)s\">Go back to the home page.</a>"
msgstr "找不到您請求的頁面。<a href=\"%(index)s\">返回首頁。</a>"

#: website/templates/500.html:6 website/templates/500.html:10
msgid "Internal server error"
msgstr "內部伺服器錯誤"

#: website/templates/500.html:13
#, python-format
msgid "Your request triggered an internal server error. <a href=\"%(index)s\">Go back to the home page.</a>"
msgstr "您的請求觸發了內部伺服器錯誤。<a href=\"%(index)s\">返回首頁。</a>"

#: website/templates/admin/base_site.html:5
#: website/templates/admin/base_site.html:8
msgid "Dissemin administration"
msgstr "Dissemin 管理"

#: website/templates/base.html:66 website/templates/base.html:73
msgid "Dissemin detects papers behind pay-walls and invites their authors to upload them in one click to an open repository."
msgstr "Dissemin 可在付費牆模式之外來查找論文，並邀請作者可輕鬆點擊上傳論文到開放知識庫裡。"

#: website/templates/dissemin/error.html:6
#: website/templates/dissemin/error.html:12
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: website/templates/dissemin/error.html:14
msgid "Go back to the start page."
msgstr "返回起始頁面。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:7 website/templates/dissemin/faq.html:56
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "常見問題"

#: website/templates/dissemin/faq.html:19
msgid "Open Access"
msgstr "開放取用"

#: website/templates/dissemin/faq.html:20
msgid "What is Open Access?"
msgstr "什麼是開放取用（Open Access）？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:21
msgid "Why should I upload my papers to a repository?"
msgstr "為什麼我應該上傳我的論文到知識庫裡？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:22
msgid "What repository should I use?"
msgstr "我應該使用什麼知識庫？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:23
msgid "Why can't I deposit in my favorite repository yet?"
msgstr "為什麼我現在還不能存放在我想要用的知識庫裡？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:25
msgid "What is dissem.in?"
msgstr "什麼是 dissem.in？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:26
msgid "Is dissem.in a repository?"
msgstr "dissem.in 是知識庫嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:27
msgid "Who runs dissem.in?"
msgstr "dissem.in 由誰運作？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:28
msgid "Can I create a profile on dissem.in?"
msgstr "我能在 dissem.in 上建立個人資料嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:30
msgid "Policies and Full-text Availability"
msgstr "方針與全文可用性"

#: website/templates/dissemin/faq.html:31
msgid "What do our policy classes mean?"
msgstr "我們的方針類別代表著是什麼？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:32
msgid "When is a paper considered available?"
msgstr "何時論文會被認為已可用？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:33
msgid "Should I trust your statistics?"
msgstr "我應該信任你們的統計內容嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:35
msgid "Omissions and errors"
msgstr "疏忽與錯誤"

#: website/templates/dissemin/faq.html:36
msgid "One of my papers is missing. Why?"
msgstr "我有論文被遺失。為什麼？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:37
msgid "Some details of my paper are incorrect. What can I do?"
msgstr "我的論文裡一些細節有錯誤。我該怎麼辦？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:38
msgid "There is a freely available copy of my article online but dissem.in does not find it."
msgstr "網路上有我文章的自由取用複本，但在 dissem.in 裡找不到。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:40
msgid "Authentication with ORCID"
msgstr "以 ORCID 驗證"

#: website/templates/dissemin/faq.html:41
msgid "Why do you need to authenticate users?"
msgstr "為什麼你們需要驗證使用者？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:42
msgid "What will you do to my ORCID profile if I log in?"
msgstr "當我登入時，你們會對我的 ORCID 個人資料做什麼事嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:43
msgid "How do I add publications to my ORCID profile?"
msgstr "我要如何在我的 ORCID 個人檔案裡添加出版項目？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:44
msgid "My ORCID details on Dissemin are outdated."
msgstr "我在 Dissemin 上的 ORCID 詳情已過期。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:46
msgid "Behind the scenes"
msgstr "其它"

#: website/templates/dissemin/faq.html:47
msgid "Where do you get the data from?"
msgstr "你們是從哪裡取得資料？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:48
msgid "How can I help?"
msgstr "有我可以幫助的事嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:49
msgid "Where is the source code?"
msgstr "程式原始碼在哪裡？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:50
msgid "Can I harvest your data?"
msgstr "我可以獲得你們的資料嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:51
msgid "Can I use the Dissemin logo to refer to the project?"
msgstr "我可以使用 Dissemin 標誌引用到專案裡嗎？"

#: website/templates/dissemin/faq.html:136
msgid "In a nutshell, the Open Access movement promotes free access to the scientific literature. For a more in-depth introduction, we recommend <a href=\"http://www.phdcomics.com/comics.php?f=1533\">this video in English</a> and <a href=\"https://pablo.rauzy.name/openaccess/introduction.html\">this introduction in French</a>."
msgstr "簡單來說，開放取用運動促進了自由存取科學文獻。關於更深入的介紹，我們推薦觀看<a href=\"http://www.phdcomics.com/comics.php?f=1533\">英語版</a>與<a href=\"https://pablo.rauzy.name/openaccess/introduction.html\">法語版</a>的介紹影片。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:142
msgid "You should do it because:"
msgstr "您必須這樣做是因為："

#: website/templates/dissemin/faq.html:145
msgid "It makes your research <strong>more accessible</strong> and <strong>more visible</strong>. Many researchers routinely check papers in topic repositories such as arXiv, and it is less likely that these researchers check your homepage regularly."
msgstr "這會讓您的研究<strong>更容易被獲取</strong>以及<strong>更有可見度</strong>。一般情況下許多研究員都會在像是 arXiv 這樣的主題知識庫來檢驗論文，而他們通常都不太可能會特地跑去您的個人首頁來檢驗。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:150
msgid "You can even do it before publication. You can get <strong>valuable feedback</strong> to improve your paper before the actual peer-reviewing process. It may also be useful to establish priority if it takes a long time for your paper to get published."
msgstr "您甚至可在出版之前就上傳到知識庫，這樣您就可以在進行實際地同儕審查流程之前，得到<strong>有價值的意見回饋</strong>來改進您的論文。若您的論文需要花費很長時間才能發表，這也是能建立事情優先順序的好方式。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:156
msgid "It provides you a <strong>durable storage</strong>. Your homepage is likely to change or to disappear, for instance if you leave your current institution."
msgstr "它為您提供了<strong>長期持久的儲存功能</strong>。可避免像在當您要離開目前所屬機構時，您的個人首頁會有被變更或消失掉情況。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:161
msgid "Librarians around the world cannot check whether all the papers in a given journal are available on homepages: in doubt, they subscribe to this journal to make sure their researchers have access to it. This costs a lot of money for research institutions. Papers stored in repositories are <strong>easier to detect</strong> and can help academia save money."
msgstr "世界上的圖書管理員無法確認在指定期刊中是否所有論文內容都可用在首頁上：對於此疑問，他們一般會訂閱該期刊來確保他們的研究員可獲取相關內容，但這種情況會花費研究機構大筆金錢。此情況若將論文儲放在知識庫上可以<strong>更容易來判斷</strong>，並協助學術界省下資金。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:166
msgid "Finally, for all these reasons, an increasing number of <strong>funding bodies</strong> require the outcomes of their projects to be made available in a repository."
msgstr "總之，出自於上列原因，有越來越多<strong>資助機構</strong>要求將他們的專案成果可在知識庫上提供。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:173
msgid "There are roughly three types of repositories:"
msgstr "簡單來說有三種類型知識庫："

#: website/templates/dissemin/faq.html:176
msgid "Subject repositories, restricted to some research fields, such as <a href=\"https://arxiv.org\">arXiv</a>."
msgstr "主題知識庫：主要局限於一些研究領域，例如 <a href=\"https://arxiv.org\">arXiv</a>。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:181
msgid "Institutional repositories, designated to store the research output of a given institution or country."
msgstr "機構知識庫：指定用來保存國家或特定機構的研究成果。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:186
msgid "General-purpose academic repositories such as <a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a>, not limited to a particular scope."
msgstr "一般用途學院知識庫：例如像是 <a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a>，不限於在特定的範圍。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:192
msgid "If your research community favours a specific repository, using it makes sense as it will increase your visibility. If not, institutional or general-purpose repositories are also good options."
msgstr "如果您的研究社群偏好主題知識庫，使用此確實可增加您的可見度。若不是的話，機構或一般用途學院知識庫也是不錯的選擇。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:199
msgid "At the moment, you can use Dissemin to deposit in the following repositories:"
msgstr "就目前為止，您可以使用 Dissemin 來存放到下列知識庫："

#: website/templates/dissemin/faq.html:205
msgid "<strong><a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a></strong>, an innovative repository backed by the EU."
msgstr "<strong><a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a></strong>，由歐盟所支援的創新知識庫。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:210
msgid "<strong><a href=\"https://hal.archives-ouvertes.fr/\">HAL</a></strong>, a French repository managed by the <a href=\"https://www.ccsd.cnrs.fr/\">CCSD</a>."
msgstr "<strong><a href=\"https://hal.archives-ouvertes.fr/\">HAL</a></strong>，由隸屬法國國家科學研究中心的組織 <a href=\"https://www.ccsd.cnrs.fr/\">CCSD</a>（Centre pour la Communication Scientifique Directe）所管理知識庫。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:224
msgid "Supporting more repositories requires us to write specific code for each repository. More importantly it requires the repositories to give us permission to deposit papers in bulk. We have been considering integrating the following repositories:"
msgstr "要能夠支援更多知識庫，這需要我們有替各方知識庫編寫特定程式代碼。更重要的一點是，這需要該知識庫有授予我們權限可以來大量存放論文。我們目前已在考慮整合下列知識庫："

#: website/templates/dissemin/faq.html:230
msgid "<strong><a href=\"https://arxiv.org/\">arXiv</a></strong>, a well-known general-purpose repository. For now, arXiv has declined to allow Dissemin to deposit using their SWORD API, and wants users to deposit in arXiv manually. If you would like to deposit in arXiv with Dissemin, you can let them know that you are interested (email: help AT arxiv.org, and start your message with \"Dear arXiv,\")."
msgstr "<strong><a href=\"https://arxiv.org/\">arXiv</a></strong>，一個知名的多用途知識庫。就目前為止，arXiv 一方不允許 Dissemin 使用他們的 SWORD API 做存放，並希望使用者是用手動方式來存放在 arXiv 上。如果您希望能透過 Dissemin 來存放論文在 arXiv 裡，請讓他們了解您對這方面有所需求，您可以發送電子郵件到：help@arxiv.org，訊息開頭以「Dear arXiv,」（尊敬的 arXiv，）即可。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:245
#, python-format
msgid "Dissemin is a web platform gathering metadata from <a href=\"%(sources_url)s\">many sources</a> and analyzing the full text availability of publications of researchers. It has been designed to foster the use of repositories (rather than preprints posted on personal homepages), <a href=\"#repositoriesRock\">for numerous reasons</a>."
msgstr "Dissemin 是個專門收集來自於<a href=\"%(sources_url)s\">衆多來源</a>的詮釋資料，並分析研究人員所發表內容之全文可用性的網路平台。<a href=\"#repositoriesRock\">基於衆多原因</a>，它是設計用來促進知識庫方面的使用（不是用來把預刊本發表在個人首頁上）。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:253
msgid "Dissemin is not a repository as it does not store any full text. When the full text of a publication is available, a link to the relevant page is provided. The full texts deposited through Dissemin are stored in third-party repositories such as <a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a> or <a href=\"https://hal.archives-ouvertes.fr/\">HAL</a>."
msgstr "Dissemin 不是知識庫，因此並不會儲存任何全文內容。當出版的全文已可用，會提供與頁面相關的連結。透過 Dissemin 來存放全文時會儲存至像是 <a href=\"https://zenodo.org\">Zenodo</a> 或  <a href=\"https://hal.archives-ouvertes.fr/\">HAL</a> 這類的第三方知識庫。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:260
msgid "Dissemin is brought to you by the <a href=\"https://association.dissem.in/\">CAPSH association</a>."
msgstr "Dissemin 是由科學與人文發表物取用委員會（Committee for the Accessibility of Publications in Sciences and Humanities、CAPSH）所屬<a href=\"https://association.dissem.in/\">協會</a>來為您呈現。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:267
msgid "Yes, you can do it, by first <a href=\"https://orcid.org/register\">registering on ORCID</a> if you do not have an ORCID identifier yet. This only takes a few seconds, and you can then use your ORCID identifier to log into Dissemin."
msgstr "是的，當然可以，若您還沒有 ORCID 識別碼的話首先請<a href=\"https://orcid.org/register\">在 ORCID 註冊</a>。註冊過程僅花費少許的幾秒鐘，之後您就可以使用您的 ORCID 識別登入到 Dissemin。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:281
msgid "We have the following five policy classes:"
msgstr "我們有以下五種方針分類："

#: website/templates/dissemin/faq.html:285
msgid "Class"
msgstr "分類"

#: website/templates/dissemin/faq.html:286
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: website/templates/dissemin/faq.html:295
msgid "<strong>Open access:</strong><br /> The full text is made freely available by the publisher (in a fully open access or hybrid journal)."
msgstr "<strong>開放取用：</strong><br />由出版者讓全文可自由取得（在一個完全開放取用或混合型的期刊）。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:303
msgid "Pre/post prints allowed and full text available"
msgstr "允許預刊/後刊本，且全文可用"

#: website/templates/dissemin/faq.html:306
msgid "<strong>Pre/post prints allowed and full text available:</strong><br /> The full text is available in a repository, but might not be freely available from the publisher itself. This is in line with the publishing policy and is called green open access or self-archiving."
msgstr "<strong>允許預/後刊本且全文可用：</strong><br />全文內容在知識庫裡可用，但是可能無法從出版者一方來自由取得。這是符合著出版方針，且稱之為綠色開放取用或自存檔。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:314
msgid "Pre/post prints allowed but full text unavailable"
msgstr "允許預刊/後刊本，但全文不可用"

#: website/templates/dissemin/faq.html:317
msgid "<strong>Pre/post prints allowed but full text unavailable:</strong><br /> The full text could be made available in a repository (as above) according to the publishing policy. We encourage their authors to do so."
msgstr "<strong>允許預/後刊本但全文不可用：</strong><br />在依據出版方針的情況下，全文在知識庫裡可用（如上所敘）。我們鼓勵他們的作者也依照如此。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:325
msgid "Policy unknown"
msgstr "方針未知"

#: website/templates/dissemin/faq.html:328
msgid "<strong>Policy unknown:</strong><br /> The full text is not available and dissem.in could not evaluate if the publishers policy allows making the full text freely available."
msgstr "<strong>方針未知：</strong><br />全文不可用，且 dissem.in 無法評估出版者方針是否允許讓全文可自由使用。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:336
msgid "Pre/post prints forbidden"
msgstr "預刊/後刊本禁止"

#: website/templates/dissemin/faq.html:339
msgid "<strong>Pre/post prints forbidden:</strong><br /> The publisher forbids deposits in repositories, in general. Authors might still be allowed to deposit their works after some embargo period or if their funder has an agreement with this publisher."
msgstr "<strong>禁止預/後刊本：</strong><br />在通常情況下，出版者會禁止存放到知識庫上。但作者在限制期限過後、或是他們的資助者有與出版者達成協議時，有可能被允許存放他們的作品。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:350
#, python-format
msgid "When we have found it in one of the repositories we harvest. The list of these repositories can be found <a href=\"%(sources_url)s\">here</a>. Thanks to the <a href=\"https://www.base-search.net\">BASE</a> search engine, we cover more than 80 millions of preprints."
msgstr "是當我們發現論文已經在我們用來獲取的知識庫裡頭，能夠被找出的時候。目前的知識庫清單能在<a href=\"%(sources_url)s\">這裡</a>查看。對此特別感謝<a href=\"https://www.base-search.net\">比菲爾德學術搜尋引擎</a>（Bielefeld Academic Search Engine、BASE），讓我們能包含到超過八千萬個的預刊本。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:357
msgid "There are a few caveats concerning our data:"
msgstr "以下是幾條關於我們資料方面的注意事項："

#: website/templates/dissemin/faq.html:363
msgid "Some papers are not present in any of our metadata sources, so they are not counted at all."
msgstr "一些論文並沒有出示任何我們的詮釋資料來源，因此它們不會被記入到裡面。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:368
msgid "Some entries in our system do not correspond to proper research papers."
msgstr "一些在我們系統裡的項目並不符合正確的研究論文。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:373
msgid "Because there are many researchers with the same name, some papers may be misattributed to a homonym."
msgstr "因為有不少研究人員剛好同名，一些論文可能會誤歸類給同名但不同人。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:378
msgid "Some repositories might not be covered by any of our sources, so a paper might be marked as unavailable while it is available."
msgstr "一些知識庫可能不會包含在我們的來源，所以論文就算是在可用的情況下，也有可能被標記成不可用。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:383
msgid "Some papers might be marked as available but actually are not, for instance because they have been deleted."
msgstr "一些實際上已不可用的論文，有可能會被標記成可用，例如當它們是被刪除的情況下。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:388
msgid "All sorts of other technical issues."
msgstr "以及其它各類的技術問題。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:404
#, python-format
msgid "Please first check whether the paper is available in one of <a href=\"%(sources_url)s\">our sources</a>. If it is not, Dissemin cannot harvest it, and you should report the problem to the source where it should appear. Note that it can take up to a couple of months for our primary sources to discover your latest papers and for Dissemin to harvest it."
msgstr "首先，先檢查在哪一項<a href=\"%(sources_url)s\">我們的來源</a>當中論文是可用的。如果結果不行的話，Dissemin 會無法從該來源獲取內容，而您就得向有出現這樣狀況的來源回報問題。請注意：我們的主要來源會花數個月時間找出您的最新論文以讓 Dissemin 獲取。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:409
msgid "Now, if your paper does appear in one of the sources but not on Dissemin, please check that your name is not spelt incorrectly on the source, and that the spelling matches your ORCID record. If there is a misspelling, again, you should report the problem to the source that contains the mistake."
msgstr "然後，如果您的論文有出現在來源其一但是沒有出現在 Dissemin 裡，請檢查您的名稱在來源上是否拼寫不正確，並且有與您的 ORCID 記錄拼寫一致。如果有錯誤的話，跟上述情況相同，您得向來源回報有出現這樣的問題。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:414
msgid "If the name matches but the paper is not in Dissemin, then maybe one of your co-authors asked us to delete it? Or it may be a bug. In this case, please file an <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issue</a> describing the problem, or send a message to <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>."
msgstr "假如名稱符合但論文沒出現在 Dissemin 上，也許會是與您合作的共同作者之一要求我們將論文刪除？或者可能是程式錯誤造成的情況。如果是程式方面所造成的，請<a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">在此</a>提出問題來描述情況，或寄送訊息到 <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:419
msgid "Note that, in the longer term, we hope to design a way for our users to edit their profiles on Dissemin to add missing papers and fix these problems; but we do not have such a system yet."
msgstr "另外就長遠目標來看，我們計劃能設計出可以讓使用者能在 Dissemin 上編輯他們的個人資料、添加遺失的論文、修正這些問題的方法，只是目前我們尚未完成有這樣功能的系統。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:426
#, python-format
msgid "In most cases, the errors that you see on Dissemin have not been introduced by Dissemin, but are already present in the <a href=\"%(sources_url)s\">public sources</a> that Dissemin harvests. Hence, please first check if the error that you have seen is already present in our data sources, by looking at the \"Links\" section in the top right of the page. If one of these pages contain the error, you should report the problem to them and not to us, otherwise the mistake will persist in the source."
msgstr "在多數情況下，您在 Dissemin 上看到這樣的錯誤並不是由 Dissemin 所引起，而是發生在 Dissemin 所取得的<a href=\"%(sources_url)s\">各公開來源</a>裡。因此，首先先透過在頁面右上方的「連結」部份來查看，檢查在我們的資料來源裡是否真的有出現您所看到的錯誤。如果在這些頁面裡確實有包含錯誤，您應該要向資料來源一方回報問題而不是對我們通知，不然錯誤會一直出現在來源上。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:431
msgid "If the error is not present in any of the sources and you believe that Dissemin may have introduced the problem, please file an <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issue</a> with details of the problem, or send a message to <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>. Note that you cannot yet fix the problem yourself, although we hope in the longer term to develop a system to allow our users to edit details of their papers themselves."
msgstr "如果錯誤並非出現在任一來源裡，而且您認為可能是 Dissemin 導致出問題，請<a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">在此</a>提出關於問題的詳情，或寄送訊息到 <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a> 裡。另外就長遠目標來看，我們希望開發出可以讓我們的使用者能夠自已編輯論文細節的系統，但目前為止還沒有能讓您親自修正問題的功能。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:438
msgid "First, note that Dissemin does not account for copies of articles that are only available on a personal homepage or a similar website. This is deliberate, because we believe that <a href=\"#repositoriesRock\">articles should be hosted in repositories</a>."
msgstr "首先，請注意 Dissemin 不去針對只能在個人網頁或其它類似網站上可用的文章複本。這是經過考慮後的決定，因為我們相信<a href=\"#repositoriesRock\">文章應被托管在知識庫裡</a>。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:443
msgid "Second, at the moment, Dissemin only supports repositories with a crawlable API that follows the <a href=\"https://www.openarchives.org/OAI/openarchivesprotocol.html\">OAI-PMH protocol</a>, and is <a href=\"https://www.base-search.net/about/en/suggest.php\">registered</a> in <a href=\"https://www.base-search.net/\">BASE</a>. We have a <a href=\"https://github.com/dissemin/croawl\">long-term project</a> to support more repositories by crawling them, but for the moment, we do not have the resources to support repositories not covered by BASE. Hence, if you are a user of a repository and would like it to be supported by Dissemin, please contact the repository administrator and suggest them to implement OAI-PMH support and to <a href=\"https://www.base-search.net/about/en/suggest.php\">register</a> their repository in BASE."
msgstr "然後，目前 Dissemin 僅支援遵循<a href=\"https://www.openarchives.org/OAI/openarchivesprotocol.html\"> OAI-PMH 協定</a>爬取網頁 API、並且<a href=\"https://www.base-search.net/about/zh/suggest.php\">註冊</a>在 <a href=\"https://www.base-search.net/\">BASE</a> 搜尋引擎的知識庫。我們有個<a href=\"https://github.com/dissemin/croawl\">長期專案</a>目標是能透過網路爬取來支援更多知識庫，但現在為止我們尚未有資源可以來支援未包含在 BASE 裡的知識庫。因此如果您是某個知識庫的使用者，且希望 Dissemin 能夠支援它，請聯絡該知識庫管理員並建議他們實行 OAI-PMH 支援來<a href=\"https://www.base-search.net/about/zh/suggest.php\">註冊</a>他們的知識庫到 BASE 裡。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:448
msgid "If the repository is registered in BASE, please <a href=\"https://www.base-search.net/\">search in BASE</a> to check that your article is there. If it is, then this may be a bug of Dissemin; please file an <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issue</a> describing the problem, or send a message to <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>."
msgstr ""
"如果知識庫已經註冊到 BASE，請<a href=\"https://www.base-search.net/\">在 BASE 裡搜尋</a>來查看您的文章是否有出現。如果有找到的話，這可能是\n"
" Dissemin 有程式錯誤，請在<a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">這裡</a>提出來描述問題，或是寄送訊息到 <a href=\"mailto:bugs@dissem.in\">bugs@dissem.in</a>。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:462
msgid "Authenticating users is necessary to deposit papers on their behalf in open repositories. Besides, knowing a user's ORCID id helps us find its publications, avoiding articles authored by namesakes for instance. Logging in via ORCID will not expose any private information to Dissemin: we only have access to the public part of your ORCID record. For instance, unless you have explicitly marked your email address as public, we do not even know your email address when you log in to Dissemin via ORCID."
msgstr "因為當使用者想把論文存放在開放知識庫時，會需要驗證步驟來代表著是他們本人無誤。除此之外，知道一個使用者的 ORCID 識別碼，能夠幫助我們找出他們的出版內容，以避免會找到同名不同人所編寫文章的情況。經由 ORCID 登入並不會暴露任何隱私訊息到 Dissemin：我們僅取用您 ORCID 記錄裡的公開內容。例如，除非您已經明確標記出您的電子郵件地址可公開，否則當您經由 ORCID 登入到 Dissemin 時我們絕對不會曉得您的電子郵件地址。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:469
msgid "Nothing. When you log in via ORCID to Dissemin, this does not grant us any permission to change anything in your ORCID record."
msgstr "什麼都不會做。當您經由 ORCID 登入到 Dissemin 時，這段過程並不會授予我們任何可變動您 ORCID 記錄的權限。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:476
msgid "ORCID supports various methods to claim publications. Our preferred one is via CrossRef's search interface. Here is how to use it:"
msgstr "ORCID 支援多種方法來索取出版項目。我們推薦的是透過 CrossRef 搜尋介面。使用步驟為："

#: website/templates/dissemin/faq.html:482
msgid "Go to <a href=\"https://search.crossref.org/\">CrossRef Metadata Search</a>;"
msgstr "前往<a href=\"https://search.crossref.org/\"> CrossRef 詮釋資料搜尋</a>；"

#: website/templates/dissemin/faq.html:487
msgid "Click \"Log in\" in the top right corner and go through the ORCID login process;"
msgstr "點擊右上方的「登入」（Sign in）來透過 ORCID 進行登入處理；"

#: website/templates/dissemin/faq.html:492
msgid "Search for your publications, for instance by typing your name in CrossRef's search interface;"
msgstr "搜尋您的出版項目，例如在 CrossRef 搜尋介面裡輸入您的名稱；"

#: website/templates/dissemin/faq.html:497
msgid "Add publications that are yours to your ORCID record by clicking \"Add to ORCID\"."
msgstr "點擊「新增至 ORCID」（Add to ORCID）來新增您的出版項目到您的 ORCID 記錄裡。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:503
msgid "You can also add publications to your profile <em>on Dissemin</em>, by clicking the button \"Include in my profile\" in search results on Dissemin. (This button is only visible when you are logged in, and next to papers that Dissemin thinks you have authored.) You can also exclude articles from your profile in this way. Please note that these changes are local to Dissemin and are <em>not</em> propagated to your ORCID profile, because ORCID does not have a free API allowing us to propagate them."
msgstr ""
"您也可以<em>在 Dissemin</em> 來新增出版項目道您的個人檔案，透過在 Dissemin 搜尋結果中點擊「包含在我的個人檔案」按鍵即可。（此按鍵是要您已經有登入，而且只顯示在有被 Dissemin 判斷出是由您所編寫之論文的一旁。）您也可以用此方式在您個人檔案裡排除不需要的文章。請注意這些變動僅侷限於\n"
"Dissemin 而<em>不會</em>影響到您的 ORCID 個人檔案，因為 ORCID 並沒有可以讓我們自由使用來更改它們內容的 API。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:512
#, python-format
msgid "If you change some details in your ORCID profile (name, homepage, etc.), the changes will not automatically be picked up in your profile on Dissemin. To update your profile on Dissemin accordingly, once you have logged in to Dissemin, you can go to your <a href=\"%(profile_url)s\">profile page</a> and click \"Refresh publications\"."
msgstr "如果您在您的 ORCID 個人檔案裡更改一些詳情（名稱、個人首頁等等），更改內容並不會自動帶入到您在 Dissemin 的個人檔案中。要讓您在 Dissemin 的個人檔案比照更新，在您已登入 Dissemin 之後，前往到您的<a href=\"%(profile_url)s\">個人檔案頁面</a>裡點擊「重新整理出版項目」。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:526
#, python-format
msgid "Our sources are listed on <a href=\"%(sources_url)s\">this page</a>."
msgstr "我們的來源列在<a href=\"%(sources_url)s\">此頁面</a>裡。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:533
msgid "There are many ways to get involved:"
msgstr "以下有許多方式可以讓您參與："

#: website/templates/dissemin/faq.html:539
msgid "Contribute to <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">the code</a>."
msgstr "為<a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">程式原始碼</a>做出貢獻。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:544
msgid "Fix any of our listed <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">issues</a>."
msgstr "修正我們所列出的任一<a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin/issues\">問題</a>。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:549
msgid "Help us <a href=\"https://translatewiki.net/wiki/Translating:Dissemin\">translate</a> the interface in your language."
msgstr "協助我們以您的本地語言來<a href=\"https://translatewiki.net/wiki/Translating:Dissemin\">翻譯</a> Dissemin 介面。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:554
msgid "Encourage researchers to use this service."
msgstr "鼓勵研究人員來使用我們的服務。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:559
msgid "Star <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">our GitHub project</a>!"
msgstr "替我們的<a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\"> GitHub 專案</a>給顆星星鼓勵！"

#: website/templates/dissemin/faq.html:564
msgid "<a href=\"https://association.dissem.in/#dons\">Donations are accepted</a>."
msgstr "另外也可以提供<a href=\"https://association.dissem.in/#dons\">捐款</a>。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:572
msgid "The source code is available <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">on GitHub</a>."
msgstr "程式原始碼可以在 <a href=\"https://github.com/dissemin/dissemin\">GitHub</a> 上找到。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:579
msgid "Yes! We even have <a href=\"https://dissemin.readthedocs.io/en/latest/api.html\">an API</a>. If it does not suit your needs, please don't hesitate to get in touch by writing to <a href=\"mailto:hello@dissem.in\">hello@dissem.in</a>."
msgstr "當然可以！我們還有提供此要求的 <a href=\"https://dissemin.readthedocs.io/en/latest/api.html\">API</a>。如果這不符合您的需求，請不要猶豫，立刻向 <a href=\"mailto:hello@dissem.in\">hello@dissem.in</a> 提出反應。"

#: website/templates/dissemin/faq.html:586
msgid "Yes! See <a href=\"https://association.dissem.in/#logos\">here</a> for links to our logos and for explanations about how you can reuse them."
msgstr "當然可以！請<a href=\"https://association.dissem.in/#logos\">在此</a>查看我們的標誌連結，以及您可以如何重複使用的方法解釋。"

#: website/templates/dissemin/login.html:7
#: website/templates/dissemin/login.html:11
msgid "Sign in"
msgstr "登入"

#: website/templates/dissemin/login.html:15
msgid "Dissemin uses ORCID to authenticate its users. ORCID is an independent non-profit effort to provide an open registry of unique researcher identifiers. It also offers open services to link research activities and organizations to these identifiers. Learn more at <a href=\"https://orcid.org\" target=\"_blank\">orcid.org</a>."
msgstr "Dissemin 使用開放研究員與貢獻者 ID（Open Researcher and Contributor ID、ORCID）來驗證使用者。ORCID 是個致力於提供開放研究者唯一識別註冊的獨立非營利組織。它也有提供連結研究活動與組織至識別上的開放服務。您可以在 <a href=\"https://orcid.org\" target=\"_blank\">orcid.org</a> 網站上了解更多。"

#: website/templates/dissemin/login.html:28
#: website/templates/dissemin/login.html:34
msgid "Log in"
msgstr "登入"

#: website/templates/dissemin/login.html:30
msgid "If you already have an ORCID account, you can use it with Dissemin. We will not make any changes to your profile."
msgstr "若您已經有 ORCID 帳號，您可以在 Dissemin 上使用。我們不會對您的 ORCID 個人資料做出異動。"

#: website/templates/dissemin/login.html:39
#: website/templates/dissemin/login.html:45
msgid "Sign up"
msgstr "註冊"

#: website/templates/dissemin/login.html:41
msgid "Not an ORCID user yet? Create an account, it is free and takes just a few seconds."
msgstr "還不是 ORCID 的使用者嗎？您僅需要花個幾秒鐘來免費建立帳號。"

#: website/templates/dissemin/sources.html:5
msgid "Data sources"
msgstr "資料來源"

#: website/templates/dissemin/sources.html:10
#, fuzzy
msgid "Data Sources"
msgstr "資料來源"

#: website/templates/dissemin/sources.html:14
msgid "<a href=\"https://www.crossref.org\">CrossRef.org</a> for traditional academic papers"
msgstr "<a href=\"https://www.crossref.org\">CrossRef.org</a> 適用於傳統學術論文"

#: website/templates/dissemin/sources.html:17
msgid "<a href=\"https://www.base-search.net\">BASE (Bielefeld Academic Search Engine)</a> for other papers, including preprints"
msgstr "<a href=\"https://www.base-search.net\">比菲爾德學術搜索引擎（Bielefeld Academic Search Engine、BASE）</a>，適用於其它論文，包含預印本"

#: website/templates/dissemin/sources.html:20
msgid "<a href=\"https://www.sherpa.ac.uk/romeo/\">SHERPA/RoMEO</a> for publisher policies"
msgstr "<a href=\"https://www.sherpa.ac.uk/romeo/\">SHERPA/RoMEO</a> 適用於出版者方針"

#: website/templates/dissemin/sources.html:23
msgid "<a href=\"https://www.zotero.org/\">Zotero</a> for metadata associated to DOIs"
msgstr "<a href=\"https://www.zotero.org/\">Zotero</a> 適用於與 DOI 相關的詮釋資料"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:9
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:19
msgid "Welcome to Dissemin"
msgstr "歡迎來到 Dissemin"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:20
msgid "Dissemin detects papers behind paywalls and helps their authors to upload them in one click to an open repository."
msgstr "Dissemin 可在付費牆模式之外來查找論文，並協助作者可輕鬆點擊上傳論文到開放知識庫裡。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:39
#: website/templates/dissemin/start_page.html:42
msgid "Green Open Access"
msgstr "綠色開放取用"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:43
msgid "Many researchers do not use their right to make their papers freely available online, in addition to the paywalled version of traditional publishers."
msgstr "許多研究人員除了透過傳統出版方的付費牆模式版本之外，並不會利用他們的權利來使他們的論文能夠在網路上自由使用。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:44
msgid "Uploading your papers to open repositories has significant advantages:"
msgstr "將您的論文上傳到開放知識庫有以下明顯益處："

#: website/templates/dissemin/start_page.html:46
msgid "Your research is available to everyone, increasing your readership and impact."
msgstr "您的研究讓任何人皆可用，並增加了您的讀者群和影響力。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:47
msgid "You help universities abandon overpriced journal subscriptions."
msgstr "您協助了各大學可以不必訂閱價格過高的期刊。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:58
#: website/templates/dissemin/start_page.html:61
msgid "Open Repositories"
msgstr "開放知識庫"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:62
msgid "Uploading your papers on your own webpage is not enough. Your papers are easier to find and more secure in the long-term when uploaded to arXiv, Zenodo or institutional repositories."
msgstr "只上傳您的論文到您的個人網頁是不夠滿足需求的，若上傳到 arXiv、Zenodo、或是機構知識庫，您的論文不僅會更容易被搜索到，長遠來看也更加安全。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:72
#: website/templates/dissemin/start_page.html:75
msgid "Latest Uploads"
msgstr "最新上傳"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:76
msgid "Researchers use Dissemin to make sure all their publications can be accessed freely. Have a look at their latest uploads:"
msgstr "研究人員使用 Dissemin 來確保他們的出版項目可以自由地取用。來看看他們的最新上傳："

#: website/templates/dissemin/start_page.html:84
#, python-format
msgid "Published in %(repo)s on %(pub_date)s"
msgstr "於 %(pub_date)s 在 %(repo)s 出版"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:101
msgid "Access statistics"
msgstr "取用統計"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:102
msgid "Dissemin collects its data from various sources and evaluates if a given publication is freely available."
msgstr "Dissemin 從多個來源收集資料，並評估指定出版項目是否可自由取得。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:123
#: website/templates/dissemin/start_page.html:126
msgid "Dissemin for Libraries"
msgstr "Dissemin 圖書館"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:127
msgid "As a library you can use Dissemin to find publications of your researchers that are behind paywalls. Dissemin can upload publications directly into your institutional repository and tries to support your local worklfow as much as possible."
msgstr "作為圖書館，您可以使用 Dissemin 來找尋在付費牆背後裡您的研究人員出版物。Dissemin 可以直接上傳出版項目到您機構的知識庫，並嘗試支援您本地端的工作流程。"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:128
msgid "You can advertise Dissemin to your researchers and show them how easy it is to liberate their publications!"
msgstr "您可以向您的研究人員宣傳與展示 Dissemin，來讓他們知道釋出他們的出版物有多麼容易！"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:139
msgid "Network of Partners"
msgstr "合作夥伴網絡"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:142
msgid "Partners"
msgstr "合作夥伴"

#: website/templates/dissemin/start_page.html:143
msgid "Dissemin would not be possible without the support of our partners:"
msgstr "沒有我們夥伴的支援，Dissemin 是無法運作的："

#: website/templates/dissemin/tos.html:7 website/templates/dissemin/tos.html:14
#: website/templates/footer.html:9
msgid "Terms of Service"
msgstr "服務條款"

#: website/templates/dissemin/tos.html:18
msgid "In short"
msgstr "簡言"

#: website/templates/dissemin/tos.html:21
msgid "Scope of the service"
msgstr "服務範圍"

#: website/templates/dissemin/tos.html:23
msgid "This platform offers an analysis of the accessibility of scholarly publications. It can also deposit publications on behalf of their authors in repositories. The accessibility and self-archiving policies of the papers on this platform can be incorrect and should not be relied upon for legal advice. When in doubt, users are advised to check from authoritative sources."
msgstr "本平台提供在學術界所出版項目可取用性方面的分析，也可在知識庫裡代表著作者名義來存放出版內容。在平台裡有關論文的可取用性與自存檔方針可能會有不正確情況，並且不依靠在法律咨詢上。若有相關疑問，建議使用者查看權威來源為主。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:28
msgid "Privacy"
msgstr "隱私"

#: website/templates/dissemin/tos.html:30
msgid "The platform does not include any analytics, advertisement or tracking services. We are however using the <a href=\"https://sentry.io/privacy/\">Sentry service</a> for error tracking on this platform. Our webserver configuration stores basic access information (URL requested and IP address) for error monitoring, which are kept for fourteen days. Authenticated users are logged-in via ORCID, a third-party service. The platform has no access to the private information they provide to ORCID. In particular, we do not store any ORCID passwords, and we do not have access to email addresses that are marked as private in the ORCID record. We need to set cookies to authenticate our users, therefore by logging in on this platform, users accept these cookies."
msgstr "因平台不包含任何分析、廣告、或追蹤服務。然而，我們使用 <a href=\"https://sentry.io/privacy/\">Sentry service</a> 來追蹤我們平台上的錯誤。我們的網站伺服器有設置儲存基本存取資訊（請求的 URL 與 IP 位址）來監控錯誤，這些內容會保存兩週的時間。已驗證使用者則是透過第三方服務 ORCID 來登入到平台上。平台不會取用使用者提供給 ORCID 的隱私訊息，尤其是我們不會儲存任何 ORCID 密碼，而且也不會取用在 ORCID 記錄裡被標記成隱私的電子郵件地址。我們需要透過設定瀏覽器 cookie 來驗證我們的使用者，因此當登入平台時使用者會接收到這些 cookie。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:42
msgid "Deposits through Dissemin"
msgstr "透過 Dissemin 存放"

#: website/templates/dissemin/tos.html:44
msgid "The platform can perform mandated publication deposit to repositories. Users are only allowed to upload papers that they have authored themselves, or papers whose authors have consented to the deposit. In addition to these terms of service, users are required to abide by the policies of these repositories."
msgstr "平台可以做出將符合授權的出版物給存放在知識庫裡。使用者僅被允許上傳由他們自己創作、或是有得到作者同意可進行存放的論文。除了在這裡所提及的服務條款外，使用者還必須遵守由知識庫一方所訂出的方針。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:51
msgid "Please address any inquiry to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>."
msgstr "請向 support@dissem.in 提出詢問。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:60
msgid "In full"
msgstr "全面"

#: website/templates/dissemin/tos.html:63
msgid "Personal data"
msgstr "個人資料"

#: website/templates/dissemin/tos.html:65
msgid "Dissemin uses ORCID's public OAuth interface to authenticate its users. This interface only transmits information marked as public in the user's ORCID profile. This means that ORCID passwords are never transmitted and email addresses are not transmitted when they are marked as private, which is the default setting. When logging in to Dissemin from ORCID, Dissemin acquires the user's ORCID id, as well as all public information attached to the ORCID record. We are using the <a href=\"https://sentry.io/privacy/\">Sentry service</a> for error tracking on this platform. Our webserver configuration stores basic access information (URL requested and IP address) for error monitoring, which are kept for fourteen days. Dissemin can store any information input by its users on the platform. Users can ask for a copy of the personal information Dissemin stores about them by writing an email to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>."
msgstr "Dissemin 使用 ORCID 的公開 OAuth 介面來驗證使用者。此介面僅傳遞在使用者 ORCID 個人資料中被標記為公開的訊息，這代表 ORCID 密碼在過程中絕不會被傳遞，其中電子郵件地址若被標記為隱私內容也會是如此（該預設值設定為隱私）。當從 ORCID 登入到 Dissemin 時，Dissemin 會取得使用者的 ORCID 之 ID，以及其它附加在 ORCID 記錄裡的公開訊息。我們使用 <a href=\"https://sentry.io/privacy/\">Sentry service</a> 來追蹤平台上的錯誤。我們的網頁伺服器設置會儲存保留兩週、用於錯誤監控基本存取資訊（所需要的 URL 和  IP 位址）。Dissemin 會保存使用者在平台上鎖輸入的任何訊息，使用者可以透過寄發要求到 <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>，來取得 Dissemin 所保存的個人訊息複本。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:76
msgid "Full text storage"
msgstr "全文儲存"

#: website/templates/dissemin/tos.html:78
msgid "Documents deposited in repositories via Dissemin can be stored on the platform, but are not available for download on the platform. They can be stored internally for logging purposes, and to make sure failed deposits can be fixed later. Dissemin does not commit to store any of the files it receives from its users. Users can write to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a> if they want one of their uploads to be deleted from our internal storage space, or from the repository they have deposited to. Note that deletion policies vary accross repositories: we provide no guarantee that deposits can be deleted from the target repositories."
msgstr "透過 Dissemin 存放到知識庫的文件可保存在該平台裡，但無法在該平台下載。那些會被保存在內部用於日誌方面目的，來確保失敗的存放可被事後修復。Dissemin 並不會做出提交來保存任何從使用者一方所接收的檔案。如果使用者想要刪除在我們的內部儲存空間裡、或是從他們所存放知識庫裡刪除掉所上傳項目，可以寄送要求到 support@dissem.in。另外請注意刪除方針會依知識庫不同而有所差別：我們並不保證使用者所要求的知識庫一定可以刪除掉存放內容。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:85
msgid "Reporting misuse"
msgstr "回報濫用情況"

#: website/templates/dissemin/tos.html:87
msgid "Misuse can be reported to <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>."
msgstr "濫用狀況可回報給  <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:95
msgid "The <a href=\"https://dissem.in\">dissem.in</a> website has been registered with <a href=\"https://www.cnil.fr/\">CNIL</a> under declaration n°1895382 v0."
msgstr "<a href=\"https://dissem.in\">dissem.in</a> 網站已註冊在 <a href=\"https://www.cnil.fr/\">CNIL</a>，依據申報 n°1895382 v0。"

#: website/templates/dissemin/tos.html:101
msgid "You have the right to access, modify, and delete the personal information that we hold about you. To exercise this right, please contact us at <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a>, or by postal mail at the following addresss:"
msgstr "您擁有取用、變動、和刪除我們所持有關於您個人訊息資料的權利。要執行此權利，請透過電子郵件帳號 <a href=\"mailto:support@dissem.in\">support@dissem.in</a> 來聯絡我們，或是寄送書面郵件至下列地址："

#: website/templates/footer.html:7
msgid "FAQ"
msgstr "常見問題"

#: website/templates/footer.html:8
msgid "API"
msgstr "API"

#: website/templates/footer.html:14
msgid "Who are we?"
msgstr "我們是誰？"

#: website/templates/footer.html:15
msgid "Donate"
msgstr "捐款"

#: website/templates/footer.html:16
msgid "Blog"
msgstr "部落格"

#: website/templates/navbar.html:6
msgid "Logo"
msgstr "標誌"

#: website/templates/navbar.html:24
msgid "Translate"
msgstr "翻譯"

#: website/templates/navbar.html:34
msgid "My profile"
msgstr "我的個人資料"

#: website/templates/navbar.html:35
msgid "My to-do list"
msgstr "我的待辦清單"

#: website/templates/navbar.html:36
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: website/templates/navbar.html:41
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: website/templates/socialaccount/authentication_error.html:6
#: website/templates/socialaccount/authentication_error.html:12
msgid "Authentication error"
msgstr "驗證錯誤"

#: website/templates/socialaccount/authentication_error.html:15
#, python-format
msgid "Authentication has failed. <a href=\"%(account-login)s\">Go back to the login page.</a>"
msgstr "驗證失敗。<a href=\"%(account-login)s\">返回登入頁面。</a>"

#~ msgid "Access to this ressource not allowed."
#~ msgstr "不允許取用此資源。"
